{"msgtype":"Success","msg":"Successfully sync data.","bcs_quiz":[{"Id":"1","BCSNo":"39","Question":"\u09af\u09a6\u09bf \u09ef\u00d7\u09ed= \u09e9\u09eb\u09ea\u09eb \u09b9\u09df, \u09ea\u00d7\u09e9=\u09e7\u09eb\u09e8\u09e6 \u09b9\u09df \u09a4\u09ac\u09c7 \u09ec\u00d7\u09ee= \u09b9\u09ac\u09c7","Answer":" \u09ea\u09e6\u09e9\u09e6"},{"Id":"2","BCSNo":"39","Question":"\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\u09cd\u09aa \u0995\u09bf\u09ae \u09ac\u09c8\u09a0\u0995 \u09b8\u09bf\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09aa\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09df \u09b9\u09df","Answer":"\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09cb\u09b8\u09be \u09a6\u09cd\u09ac\u09c0\u09aa\u09c7"},{"Id":"3","BCSNo":"39","Question":"\u09b2\u09c7\u09ab\u099f\u09c7\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u099f \u098f\u09b0 \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09a8\u09be\u09a8","Answer":" Lieutenant"},{"Id":"4","BCSNo":"39","Question":"Government by richest class","Answer":" Aristocracy"},{"Id":"5","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09bf\u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09b9\u09c0\u09a8 \u09a8\u09be\u09ae \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u0995\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7?","Answer":" \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a4\u09bf\u09aa\u09be\u09a6\u09bf\u0995"},{"Id":"6","BCSNo":"39","Question":"Correct spelling","Answer":" Schizophrenia"},{"Id":"7","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b6\u09c7\u0996 \u09b9\u09be\u09b8\u09bf\u09a8\u09be \u09b6\u09bf\u09b6\u09c1\u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1 \u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09ae\u09be\u09a8\u09cb\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3\u09c7 \u09af\u09c7  \u09aa\u09c1\u09b0\u09b8\u09cd\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8","Answer":" \u098f\u09ae\u09a1\u09bf\u099c\u09bf \u0985\u09cd\u09af\u09be\u0993\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u09a1 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e6"},{"Id":"8","BCSNo":"39","Question":"\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09cd\u09af \u09e7\u09ee\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be\u09df \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09be\u09df \u09e7\u09e6% \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf \u09b9\u09b2\u09cb, \u09a6\u09cd\u09b0\u09ac\u09cd\u09af\u099f\u09bf\u09b0 \u0995\u09cd\u09b0\u09df\u09ae\u09c2\u09b2\u09cd\u09af \u0995\u09a4?","Answer":"\u09e8\u09e6\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be"},{"Id":"9","BCSNo":"39","Question":"C={x:x \u098b\u09a3\u09be\u09a4\u09cd\u09ae\u0995 \u09aa\u09c1\u09b0\u09cd\u09a3\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u098f\u09ac\u0982 X^2<18 } C \u09b8\u09c7\u099f\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8\u0997\u09c1\u09b2\u09cb \u09b9\u09b2\u09cb","Answer":" 1,2,3,4"},{"Id":"10","BCSNo":"39","Question":".4\u00d7.02\u00d7 .08=","Answer":"  0.00064"},{"Id":"11","BCSNo":"39","Question":"\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09cb\u09b0 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09b6\u09c7\u09b7 \u09b8\u09a6\u09b8\u09cd\u09af","Answer":" \u09ae\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u09a8\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09cb  ( \u09a8\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09cb \u098f\u09b0 \u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09ae\u09be\u09a8 \u09b8\u09a6\u09b8\u09cd\u09af \u09a6\u09c7\u09b6 \u2013 \u09e8\u09ef \u099f\u09bf)"},{"Id":"12","BCSNo":"39","Question":"\u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u099c\u09bf\u09b0\u09cb\u09b8\u09be\u09ae \u0997\u09c7\u09ae \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09be\u09ac\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4","Answer":" \u0997\u09a0\u09a8\u09ac\u09be\u09a6"},{"Id":"13","BCSNo":"39","Question":"Cricket is a kind of game and also a name of","Answer":" insect"},{"Id":"14","BCSNo":"39","Question":"\u09ae\u09be\u09df\u09be \u09b8\u09ad\u09cd\u09af\u09a4\u09be \u09ac\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09ae\u09be\u09a8 \u099b\u09bf\u09b2","Answer":" \u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u0986\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0"},{"Id":"15","BCSNo":"39","Question":"To be, or not to be\u201d\u2013 is a quotation of","Answer":" Hamlet"},{"Id":"16","BCSNo":"39","Question":"Complete the sentence-Had I known you were waiting outside, I\u2026..=","Answer":"would have invited you to come in."},{"Id":"17","BCSNo":"39","Question":"\u09a4\u09be\u09ae\u09cd\u09ac\u09c1\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u0995 \u09a8\u09df","Answer":" \u09a4\u09be\u09ae\u09b8\u09bf\u0995"},{"Id":"18","BCSNo":"39","Question":"\u0995\u09cb\u09a8  \u09ac\u09bf\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4 \u09ac\u09bf\u09a6\u09c7\u09b6\u09c0 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u099c\u09bf\u09a8 \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u09b6\u09c7\u0996 \u09ae\u09c1\u099c\u09bf\u09ac\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8\u0995\u09c7 \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf (Poet of Politics) \u0986\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7\u09a8?","Answer":" \u09a8\u09bf\u0989\u099c \u0989\u0987\u0995\u09cd\u200c\u09b8"},{"Id":"19","BCSNo":"39","Question":"\u09ef\u09e8 \u09ac\u099b\u09b0 \u09ac\u09df\u09b8\u09c0 \u09ae\u09be\u09b9\u09be\u09a5\u09bf\u09b0 \u09ae\u09cb\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u099c\u09cb\u099f\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae","Answer":" \u09aa\u09be\u0995\u09be\u09a4\u09be\u09a8 \u09b9\u09be\u09b0\u09be\u09a4\u09be\u09a8"},{"Id":"20","BCSNo":"39","Question":" \u09641-2x\u0964<1 \u09b9\u09b2\u09c7 \u098f\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a7\u09be\u09a8 \u0995\u09a4? ","Answer":"1<X<0"},{"Id":"21","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09cd\u09af\u09a4\u09bf\u09b9\u09be\u09b0 \u09ac\u09b9\u09c1\u09ac\u09cd\u09b0\u09c0\u09b9\u09bf\u09b0 \u0989\u09a6\u09be\u09b9\u09b0\u09a3 ","Answer":"\u0995\u09be\u09a8\u09be\u0995\u09be\u09a8\u09bf"},{"Id":"22","BCSNo":"39","Question":"\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u0995\u0995\u09cd\u09b7 \u09ac\u09bf\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09b8\u0982\u09b8\u09a6","Answer":" \u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09a8\u09ae\u09be\u09b0"},{"Id":"23","BCSNo":"39","Question":"\u09b8\u09be\u09a7\u09c1 \u0993  \u099a\u09b2\u09bf\u09a4 \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u0995\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09a6\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0","Answer":" \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u0993 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09aa\u09a6\u09c7"},{"Id":"24","BCSNo":"39","Question":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09be\u09aa \u0986\u09a6\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u0995\u09c7 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8","Answer":" \u09b0\u09be\u099c\u09aa\u09c1\u09a4 \u09b0\u09be\u099c\u09be"},{"Id":"25","BCSNo":"39","Question":"\u099c\u09c0\u09ac\u09a8 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a8\u09c7\u0993\u09df\u09be \u099a\u09b2\u099a\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u09b2\u0995","Answer":" \u099c\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09df\u09b9\u09be\u09a8"},{"Id":"26","BCSNo":"39","Question":"\u0998\u09a1\u09bc\u09bf\u09a4\u09c7 \u09af\u0996\u09a8 \u099a\u09be\u09b0\u099f\u09be \u09ac\u09be\u099c\u09c7, \u0998\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u0981\u099f\u09be \u098f\u09ac\u0982 \u09ae\u09bf\u09a8\u09bf\u099f\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u0981\u099f\u09be\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09cb\u09a3\u099f\u09bf \u0995\u09a4 \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09bf?","Answer":"  \u09e7\u09e8\u09e6\u00b0 (\u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u09a8\u09be\u0987)"},{"Id":"27","BCSNo":"39","Question":"There was a small reception following the wedding.  Following","Answer":" Preposition"},{"Id":"28","BCSNo":"39","Question":"\u09ab\u09b2\u0995\u09c7\u099f\u09bf\u0982 (Folketing)  \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u0986\u0987\u09a8\u09b8\u09ad\u09be ","Answer":"\u09a1\u09c7\u09a8\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u0995 (Denmark)"},{"Id":"29","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09b9\u09a4\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7 \u0995\u09a4 \u09ac\u099b\u09b0 \u09ac\u09df\u09b8 \u09b2\u09be\u0997\u09ac\u09c7","Answer":" \u09e8\u09eb \u09ac\u099b\u09b0"},{"Id":"30","BCSNo":"39","Question":"\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5\u09c7\u09b0 \u0995\u09cc\u09a4\u09c1\u0995 \u09a8\u09be\u099f\u0995","Answer":" \u09ac\u09c8\u0995\u09c1\u09a3\u09cd\u09a0\u09c7\u09b0 \u0996\u09be\u09a4\u09be"},{"Id":"31","BCSNo":"39","Question":"\u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09b0 \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09ac\u0995\u09be\u09b2","Answer":" \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u099a\u09c0\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09b8 \u09b8\u09ae\u09df\u0995\u09be\u09b2"},{"Id":"32","BCSNo":"39","Question":"He went to \u2014","Answer":"hospital because he had\u2026\u2026heart attack. \u2013 No article, A"},{"Id":"33","BCSNo":"39","Question":"\u09a6\u09c1\u09b0\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be,\u098f\u09b0 \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u09b8\u09a8\u09cd\u09a7\u09bf \u09ac\u09bf\u099a\u09cd\u099b\u09c7\u09a6 \u0995\u09bf?","Answer":" \u09a6\u09c1\u0983 + \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be "},{"Id":"34","BCSNo":"39","Question":"\u0986\u0997\u09c1\u09a3 \u098f\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u0995 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6","Answer":" \u0985\u09a8\u09b2"},{"Id":"35","BCSNo":"39","Question":"National League for Democracy","Answer":" \u09ae\u09bf\u09df\u09be\u09a8\u09ae\u09be\u09b0"},{"Id":"36","BCSNo":"39","Question":"\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09be\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6 \u09a6\u09be\u09b6 \u0995\u09c7 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u099c\u09a8\u09a4\u09ae \u0995\u09ac\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7\u099b\u09c7\u09a8","Answer":"\u09ac\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09a6\u09c7\u09ac \u09ac\u09b8\u09c1"},{"Id":"37","BCSNo":"39","Question":"\u09e7\u09ef\u09ea\u09eb \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a8 \u09b8\u09ae\u09df\u09c7 \u09b8\u09a6\u09b8\u09cd\u09af \u099b\u09bf\u09b2","Answer":" \u09eb\u09e7"},{"Id":"38","BCSNo":"39","Question":"\u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u0985\u09a8\u09c1\u09aa\u09be\u09a4 \u09ed\u0983\u09eb \u09b9\u09b2\u09c7 \u098f\u09ac\u0982 \u098f\u09b0 \u09b2\u09b8\u09be\u0997\u09c1 \u09e7\u09ea\u09e6 \u09b9\u09b2\u09c7 \u098f\u09b0 \u0997\u09b8\u09be\u0997\u09c1 \u0995\u09a4","Answer":" \u09ea"},{"Id":"39","BCSNo":"39","Question":"\u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09af\u09c1\u0997\u09b2\u099f\u09bf \u09ad\u09bf\u09a8\u09cd\u09a8","Answer":" Love, Affection"},{"Id":"40","BCSNo":"39","Question":"A Christmas Carol, is","Answer":" \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u09a8\u09be\u0987, ( \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u09b9\u09ac\u09c7 Ghost story)"},{"Id":"41","BCSNo":"39","Question":"Hospitals \u2026. the sick.","Answer":"admit"},{"Id":"42","BCSNo":"39","Question":"Culinary is related","Answer":" Cooking"},{"Id":"43","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u09e7\u09e6% \u09b9\u09be\u09b0 \u09b8\u09c1\u09a6\u09c7 \u09e7\u09e6\u09e6\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u09e8 \u09ac\u099b\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09b0\u09b2 \u0993 \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09ae\u09c1\u09a8\u09be\u09ab\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u0995\u09cd\u09af \u0995\u09a4?","Answer":"\u09e7\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be"},{"Id":"44","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09c7\u09a6\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5 \u0993 \u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be","Answer":" \u09b0\u09be\u099c\u09be \u09b0\u09be\u09ae\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09b0\u09be\u09af\u09bc"},{"Id":"45","BCSNo":"39","Question":"\u09b8\u09b0\u09b2 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09aa\u09b0\u09c0\u09a4 \u09a8\u09df","Answer":" \u0997\u09b0\u09b2"},{"Id":"46","BCSNo":"39","Question":"Panacea means","Answer":" cure all"},{"Id":"47","BCSNo":"39","Question":"\u09ae\u09c7\u09b8\u09cb\u09aa\u099f\u09c7\u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09b8\u09ad\u09cd\u09af\u09a4\u09be \u0997\u09dc\u09c7 \u0989\u09a0\u09c7","Answer":" \u099f\u09be\u0987\u0997\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8  \u0993 \u0987\u0989\u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u099f\u09bf\u09b8 \u09a8\u09a6\u09c0\u09b0 \u09a4\u09c0\u09b0\u09c7"},{"Id":"48","BCSNo":"39","Question":"\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0985\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09be\u09b0\u0995","Answer":" \u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09a8 \u09b7\u09cd\u099f\u09c7\u09b6\u09a8 \u099b\u09c7\u09dc\u09c7\u099b\u09c7"},{"Id":"49","BCSNo":"39","Question":"nC12=nC6 \u09b9\u09b2\u09c7 n \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09a4","Answer":" 18"},{"Id":"50","BCSNo":"39","Question":"Hand out meaning","Answer":"\u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09be\u09b0\u09aa\u09a4\u09cd\u09b0"},{"Id":"51","BCSNo":"39","Question":"\u098f\u0995\u099c\u09a8 \u09b2\u09cb\u0995 A \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09b9\u09c7\u0981\u099f\u09c7 \u09a1\u09be\u09a8\u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09e7\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f, \u0985\u09a4\u0983\u09aa\u09b0 \u09ac\u09be\u09ae\u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09e8\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f, \u09a4\u09be\u09b0\u09aa\u09b0 \u09ac\u09be\u09ae\u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09e8\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f \u0986\u09b0 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09b6\u09c7\u09b7 \u09ac\u09be\u09ae\u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u09e8\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f \u0997\u09bf\u09df\u09c7 B \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u0964 \u09a4\u09be\u09b9\u09b2\u09c7 A \u0993 B \u098f\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0 \u09a6\u09c2\u09b0\u09a4\u09cd\u09ac \u0995\u09a4? ","Answer":"\u09e7\u09e6 \u09ab\u09c1\u099f"},{"Id":"52","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09c7\u0997\u09ae \u09b0\u09cb\u0995\u09c7\u09df\u09be \u09b8\u09be\u0996\u09be\u0993\u09df\u09be\u09a4 \u098f\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be","Answer":" \u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u09b0\u09be\u0997"},{"Id":"53","BCSNo":"39","Question":"\u09b8\u0982\u09ac\u09bf\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0985\u09a8\u09c1\u099a\u09cd\u099b\u09c7\u09a6\u09c7 \u201c\u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09b9\u09c0 \u09ac\u09bf\u09ad\u09be\u0997 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09bf\u099a\u09be\u09b0 \u09ac\u09bf\u09ad\u09be\u0997 \u09aa\u09c3\u09a5\u0995\u09c0\u0995\u09b0\u09a3\u201d \u098f\u09b0 \u0995\u09a5\u09be \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7? ","Answer":"\u09e8\u09e8 \u0985\u09a8\u09c1\u099a\u09cd\u099b\u09c7\u09a6"},{"Id":"54","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ee-\u09e8\u09e6\u09e7\u09ef \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09ac\u099b\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u099c\u09c7\u099f\u09c7 \u099c\u09bf\u09a1\u09bf\u09aa\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09a4","Answer":"\u09ed.\u09ee\u09e6%"},{"Id":"55","BCSNo":"39","Question":"\u09aa\u09b2\u09be\u09b6\u09c0\u09b0 \u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u0995\u09ac\u09c7 \u09b9\u09df","Answer":"\u09e8\u09e9 \u099c\u09c1\u09a8 \u09e7\u09ed\u09eb\u09ed"},{"Id":"56","BCSNo":"39","Question":"Cozy Bear \u0995\u09bf","Answer":" \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u0997\u09cd\u09b0\u09c1\u09aa"},{"Id":"57","BCSNo":"39","Question":"\u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09df \u0993\u09aa\u09c7\u0995 \u098f\u09b0 \u09b8\u09a6\u09b0 \u09a6\u09aa\u09cd\u09a4\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df","Answer":" \u09ac\u09be\u0997\u09a6\u09be\u09a6 (\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09ae\u09be\u09a8\u09c7 \u09ad\u09bf\u09df\u09c7\u09a8\u09be)"},{"Id":"58","BCSNo":"39","Question":"\u09ae\u09c0\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be\u09b0\u09b0\u09ab \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5","Answer":" \u0997\u09be\u099c\u09c0 \u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c0"},{"Id":"59","BCSNo":"39","Question":"A person who believes that law and governments are not necessary is known as","Answer":" Anarchist"},{"Id":"60","BCSNo":"39","Question":"\u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u099f\u09bf \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997 \u09a6\u09bf\u09df\u09c7 \u0997\u09a0\u09bf\u09a4","Answer":"\u0986\u0998\u09be\u099f\u09be"},{"Id":"61","BCSNo":"39","Question":"The Warning of the authority falls on deaf ears-Here Warning","Answer":" Noun"},{"Id":"62","BCSNo":"39","Question":"\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7 \u09b0\u09aa\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c0 \u09ac\u09be\u09a3\u09bf\u099c\u09cd\u09af\u09c7 \u09ac\u09c3\u09b9\u09a4\u09cd\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u099c\u09be\u09b0","Answer":"\u099a\u09c0\u09a8"},{"Id":"63","BCSNo":"39","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09af\u09cc\u0997\u09bf\u0995 \u0995\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u0989\u09a6\u09be\u09b9\u09b0\u09a3 \u09a8\u09df","Answer":"\u0995\u09b0\u09ac"},{"Id":"64","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ee-\u09e8\u09e6\u09e7\u09ef \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09ac\u099b\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u099c\u09c7\u099f\u09c7 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u0989\u09a8\u09cd\u09a8\u09df\u09a8 \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09b8\u09c2\u099a\u09bf\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ac\u09b0\u09be\u09a6\u09cd\u09a6 \u0986\u099b\u09c7","Answer":" \u09e7,\u09ed\u09e9,\u09e6\u09e6 \u0995\u09cb\u099f\u09bf \u099f\u09be\u0995\u09be\u0964"},{"Id":"65","BCSNo":"39","Question":"\u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u0995\u09be\u09a4\u09be\u09b0 \u09b8\u0982\u0995\u099f\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09df \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09a4\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995 \u099b\u09bf\u09a8\u09cd\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a8\u09be\u0987","Answer":" \u0995\u09c1\u09df\u09c7\u09a4"},{"Id":"66","BCSNo":"39","Question":"\u0996\u09a8\u09be\u09b0 \u09ac\u099a\u09a8 \u098f\u09b0 \u09ae\u09c2\u09b2\u09ad\u09be\u09ac","Answer":"\u09b8\u09be\u09ae\u09be\u099c\u09bf\u0995 \u09ae\u09c2\u09b2\u09cd\u09af\u09ac\u09cb\u09a7"},{"Id":"67","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u0987\u099c\u09c7\u09a8\u099f\u09be\u0987\u09a8 \u09b8\u09be\u09ae\u09cd\u09b0\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u099c\u09a7\u09be\u09a8\u09c0 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09df \u099b\u09bf\u09b2","Answer":"\u0995\u09a8\u09cd\u09b8\u099f\u09be\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u09a8\u09cb\u09aa\u09b2"},{"Id":"68","BCSNo":"39","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be? ","Answer":"\u09ea\u09ed"},{"Id":"69","BCSNo":"39","Question":"Florid indicates","Answer":" flower"},{"Id":"70","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09b9\u09c0 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be \u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u09a4\u09cd\u09ac\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?","Answer":" \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"},{"Id":"71","BCSNo":"39","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09ae","Answer":" \u09eb\/\u09ee"},{"Id":"72","BCSNo":"39","Question":"\u09e8\u09e6\u09e7\u09ee \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09aa\u09be\u09a6\u09cd\u09af \u0995\u09bf","Answer":"\u2018\u0986\u09b8\u09c1\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u0995 \u09a6\u09c2\u09b7\u09a3 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a7 \u0995\u09b0\u09bf\u2019"},{"Id":"73","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ad\u0999\u09cd\u0997 \u09b0\u09a6 \u09b9\u09df \u0995\u09ac\u09c7","Answer":"\u09e7\u09ef\u09e7\u09e7 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7"},{"Id":"74","BCSNo":"39","Question":"Love for the whole world is called","Answer":" Philanthropy"},{"Id":"75","BCSNo":"39","Question":"Geriatrics is the branch of medicine concerned with the diseases and care of","Answer":"Old People"},{"Id":"76","BCSNo":"39","Question":"\u0986\u0997\u09c1\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09b6\u09ae\u09a3\u09bf \u0995\u09be\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8 ","Answer":"\u09b9\u09c1\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09c2\u09a8 \u0986\u09b9\u09ae\u09c7\u09a6"},{"Id":"77","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u09ac\u09bf\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a4\u09ab\u09b8\u09bf\u09b2 \u0995\u09df\u099f\u09bf","Answer":" \u09ed \u099f\u09bf"},{"Id":"78","BCSNo":"39","Question":"\u09af\u09a6\u09bf 2\u00d73=812, 4\u00d75=1620 \u09a4\u09ac\u09c7 6\u00d77","Answer":"2428"},{"Id":"79","BCSNo":"39","Question":"\u09ae\u09c1\u099c\u09bf\u09ac\u09a8\u0997\u09b0 \u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u0996\u09a8 \u0997\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df","Answer":" \u09e7\u09ef\u09ed\u09e7 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6 \u098f\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09b2"},{"Id":"80","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u09ac\u09bf\u099a\u09be\u09b0\u09aa\u09a4\u09bf \u09a8\u09bf\u09df\u09cb\u0997 \u09a6\u09c7\u09df \u0995\u09c7? ","Answer":" \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09a4\u09bf"},{"Id":"81","BCSNo":"39","Question":"What is the plural number of ovum","Answer":"Ova"},{"Id":"82","BCSNo":"39","Question":"\u09e8\u09e6\u09e7\u09ee \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u0985\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u099c\u09bf \u09b8\u09c7\u09ad\u09c7\u09a8 \u09b6\u09c0\u09b0\u09cd\u09b7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0 \u09af\u09cc\u09a5 \u0998\u09cb\u09b7\u09a3\u09be \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09b7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09a8\u09c7 \u09ac\u09bf\u09b0\u09a4 \u099b\u09bf\u09b2 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6?","Answer":" \u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0"},{"Id":"83","BCSNo":"39","Question":"1\/\u221a 2, 1, \u221a 2 \u09b9\u09b2\u09c7 \u09a7\u09be\u09b0\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09a6 8\u221a 2 \u09b9\u09ac\u09c7","Answer":" \u09ef\u09ae"},{"Id":"84","BCSNo":"39","Question":"2\u00d72+5x+3<0 \u09b9\u09b2\u09c7 \u098f\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a7\u09be\u09a8","Answer":"3\/2<X<1"},{"Id":"85","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u099c\u09bf\u09a1\u09bf\u09aa\u09bf\u09a4\u09c7 \u0995\u09c3\u09b7\u09bf \u0996\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u0985\u09ac\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09a4?","Answer":"  \u09e7\u09ea.\u09ed\u09ef%"},{"Id":"86","BCSNo":"39","Question":"\u098f\u0995\u099f\u09bf \u0986\u09df\u09a4\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c8\u09b0\u09cd\u0998\u09cd\u09af \u09e7\u09ee \u09b8\u09c7.\u09ae\u09bf, \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09a5 \u09e7\u09e6 \u09b8\u09c7.\u09ae\u09bf\u0964 \u09a6\u09c8\u09b0\u09cd\u0998\u09cd\u09af \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09b0\u09c7 \u09e8\u09eb \u09b8\u09c7.\u09ae\u09bf \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09b2\u09cb\u0964 \u0986\u09df\u09a4\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09a5 \u0995\u09a4 \u09b9\u09b2\u09c7 \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09ab\u09b2 \u0985\u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4 \u09a5\u09be\u0995\u09ac\u09c7? ","Answer":"\u09ed.\u09e8 \u09b8\u09c7.\u09ae\u09bf"},{"Id":"87","BCSNo":"39","Question":"A soporific speech is likely to","Answer":" Put one to sleep"},{"Id":"88","BCSNo":"39","Question":"\u09a4\u09c1\u09ae\u09bf \u09a4\u09cb \u09ad\u09be\u09b0\u09bf \u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0 \u099b\u09ac\u09bf \u0986\u0981\u0995! \u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09af\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u0985\u09ac\u09cd\u09af\u09df \u09ac\u09ac\u09cd\u09af\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7?","Answer":"\u0985\u09a8\u09a8\u09cd\u09ac\u09af\u09bc\u09c0 \u0985\u09ac\u09cd\u09af\u09af\u09bc"},{"Id":"89","BCSNo":"39","Question":"\u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf \u09ad\u09bf\u09b0\u09cd\u09a8\u09be\u09a5\u0995","Answer":" \u0989\u09aa\u09ad\u09cb\u0997"},{"Id":"90","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09bf\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4 \u0993\u09df\u09be\u09b6\u09bf\u0982\u099f\u09a8 \u0995\u09a8\u09b8\u09c7\u09a8\u09b8\u09be\u09b8 (Washington Consensus) \u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u099c\u09dc\u09bf\u09a4? ","Answer":"\u09a8\u09df\u09be \u0989\u09a6\u09be\u09b0\u09a4\u09be\u09ac\u09be\u09a6\u09c0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09c0\u09a4\u09bf \u09ac\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09ac\u09be\u09df\u09a8"},{"Id":"91","BCSNo":"39","Question":"Passive  voice: Do you know them?","Answer":"Are they known to you?"},{"Id":"92","BCSNo":"39","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09ae\u09be\u099f\u09bf \u09aa\u09c1\u09b0\u09cd\u09a3\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6?","Answer":"  Finger: Hand: Leaf: Twig"},{"Id":"93","BCSNo":"39","Question":"\u09ac\u09be\u0981\u09a7\u09a8\u09b9\u09be\u09b0\u09be \u0995\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u099c\u09b0\u09c1\u09b2\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be","Answer":" \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8"},{"Id":"94","BCSNo":"39","Question":"\u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09b9\u09bf\u099f\u09b2\u09be\u09b0 \u099c\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09c7\u09b2\u09b0 \u09a8\u09bf\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u09b9\u09df","Answer":"\u09e7\u09ef\u09e9\u09e9 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7"},{"Id":"95","BCSNo":"39","Question":"125(\u221a5)^2x=1 \u09b9\u09b2\u09c7 x \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09a4? ","Answer":" 3"},{"Id":"96","BCSNo":"39","Question":"Which of the following words has been formed with a prefix?","Answer":" Amoral  ( Amoral-lacking a moral sense; unconcerned with the rightness or wrongness of something)"},{"Id":"97","BCSNo":"39","Question":"\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998\u09c7\u09b0 \u2018Champion of the Earth\u2019 \u09aa\u09a6\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09aa\u09cd\u09a4 \u09b9\u09b2\u09c7","Answer":" \u09b6\u09c7\u0996 \u09b9\u09be\u09b8\u09bf\u09a8\u09be"},{"Id":"98","BCSNo":"39","Question":"\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09df \u09a8\u09cc \u0995\u09ae\u09be\u09a8\u09cd\u09a1 \u0997\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09b0\u09c7 ?","Answer":"\u09e7\u09e6 \u09a8\u0982"},{"Id":"99","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09af \u09aa\u09a6\u09c7\u09b0 \u09af\u09c7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995 \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7","Answer":" \u0995\u09be\u09b0\u0995"},{"Id":"100","BCSNo":"40","Question":"\u0997\u09bf\u09b0\u09cd\u099c\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u0997\u09a4 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6","Answer":" \u09aa\u09b0\u09cd\u09a4\u09c1\u0997\u09bf\u099c"},{"Id":"101","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09af\u09c1\u0997\u09b2 \u09ac\u09bf\u09aa\u09b0\u09c0\u09a4\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u0995 \u09a8\u09af\u09bc","Answer":" \u0990\u099a\u09cd\u099b\u09bf\u0995- \u0985\u09a8\u09be\u09ac\u09b6\u09cd\u09af\u09bf\u0995"},{"Id":"102","BCSNo":"40","Question":"\u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be, \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09be ,\u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09b0\u09a3 \u0985\u09a8\u09c1\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09bf\u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf","Answer":" \u09a4\u09c3\u09a4\u09c0\u09af\u09bc\u09be \u09ac\u09bf\u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf"},{"Id":"103","BCSNo":"40","Question":"\u0985\u09ad\u09bf\u09b0\u09be\u09ae \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5 \u0995\u09bf","Answer":" \u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0"},{"Id":"104","BCSNo":"40","Question":"\u09b6\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b6\u09bf\u09b6\u09bf\u09b0 \u09ac\u09be\u0997\u09a7\u09be\u09b0\u09be \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u099f\u09bf\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5 \u0995\u09bf ","Answer":"\u09b8\u09c1\u09b8\u09ae\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1"},{"Id":"105","BCSNo":"40","Question":"\u09b6\u09bf\u09ac\u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09b0 \u09b8\u09b2\u09a4\u09c7 \u09ac\u09be\u0997\u09a7\u09be\u09b0\u09be\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5 \u0995\u09bf","Answer":" \u098f\u0995\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b8\u09a8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8"},{"Id":"106","BCSNo":"40","Question":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u09b7\u09bf\u09a4\u09ad\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995\u09be \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u099f\u09bf\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5 \u0995\u09bf","Answer":"\u09af\u09c7 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0 \u09ac\u09bf\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7"},{"Id":"107","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u0995\u09c3\u09ce \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09cd\u09af\u09af\u09bc \u09b8\u09be\u09a7\u09bf\u09a4 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf","Answer":" \u0995) \u09b2\u09bf\u0996\u09bf\u09a4 \u0998) \u0996\u09c7\u09b2\u09a8\u09be ( \u0989\u09ad\u09df\u099f\u09bf \u09b9\u09ac\u09c7, \u098f\u0996\u09a8 \u09aa\u09bf\u098f\u09b8\u09b8\u09bf \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09be \u09a8\u09c7\u09ac\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09be\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b7\u09df)"},{"Id":"108","BCSNo":"40","Question":"ATTESTED \u098f\u09b0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09aa\u09b0\u09bf\u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf","Answer":" \u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u09df\u09bf\u09a4"},{"Id":"109","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09b6\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u09ac\u09be\u09a8\u09be\u09a8?","Answer":" \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09cd\u099c\u09cd\u09ac\u09b2"},{"Id":"110","BCSNo":"40","Question":"\u099c\u09cb\u099b\u09a8\u09be\u2019 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09a3\u09c0\u09b0 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6?","Answer":" \u0985\u09b0\u09cd\u09a7-\u09a4\u09ce\u09b8\u09ae"},{"Id":"111","BCSNo":"40","Question":"\u099c\u09bf\u099c\u09c0\u09ac\u09bf\u09b7\u09be\u2019 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u099f\u09bf \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c1\u099d\u09be\u09af\u09bc","Answer":" \u09ac\u09c7\u0981\u099a\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u0987\u099a\u09cd\u099b\u09be"},{"Id":"112","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09c0\u09a3\u2019 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09c3\u09a4\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09cd\u09af\u09af\u09bc","Answer":"\u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u0999\u09cd\u0997 + \u0988\u09a8"},{"Id":"113","BCSNo":"40","Question":"\u0985\u09a8\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u099a\u09c1\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09be \u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" \u0995\u09c1\u09ae\u09cd\u09ad\u09c0\u09b2\u0995\u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf"},{"Id":"114","BCSNo":"40","Question":"\u098a\u09b0\u09cd\u09a3\u09a8\u09be\u09ad- \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u099f\u09bf \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c1\u099d\u09be\u0987","Answer":"\u09ae\u09be\u0995\u09a1\u09bc\u09b8\u09be"},{"Id":"115","BCSNo":"40","Question":"\u099a\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a6 \u098f \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09ae\u09a4\u09c7\u09b0 \u0995\u09a5\u09be \u0986\u099b\u09c7?","Answer":"\u09ac\u09cc\u09a6\u09cd\u09a7 \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae"},{"Id":"116","BCSNo":"40","Question":"\u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09bf\u0996\u09bf\u09a4 \u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u0995\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u099a\u09c0\u09a8 \u09af\u09c1\u0997\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf \u09a8\u09a8?","Answer":"\u09b0\u09ae\u09a8\u09c0 \u09aa\u09be\u09a6"},{"Id":"117","BCSNo":"40","Question":"\u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09c7\u0996\u09bf\u09a4 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b0\u099a\u09a8\u09be\u099f\u09bf \u09aa\u09c1\u0981\u09a5\u09bf \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u0997\u09a4 \u09a8\u09af\u09bc?","Answer":" \u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u09be\u09ac\u09a4\u09c0"},{"Id":"118","BCSNo":"40","Question":"\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c0 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af \u09b0\u099a\u09a8\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ac\u09bf\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4:","Answer":" \u09ac\u09c3\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09ac\u09a8 \u09a6\u09be\u09b8"},{"Id":"119","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09c8\u09b7\u09cd\u09a3\u09ac \u09aa\u09a6\u09be\u09ac\u09b2\u09c0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09a4?","Answer":"\u09ac\u09cd\u09b0\u099c\u09ac\u09c1\u09b2\u09bf"},{"Id":"120","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u0995 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8","Answer":"\u09ac\u0999\u09cd\u0995\u09bf\u09ae\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u099a\u099f\u09cd\u099f\u09cb\u09aa\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc"},{"Id":"121","BCSNo":"40","Question":"\u2018 \u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u0986\u09b0\u09ae\u09cd\u09ad\u09c7\u09b0 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7\u0993 \u0986\u09b0\u09ae\u09cd\u09ad \u0986\u099b\u09c7\u0964 \u09b8\u09a8\u09cd\u09a7\u09cd\u09af\u09be \u09ac\u09c7\u09b2\u09be\u09b0 \u09a6\u09c0\u09aa \u099c\u09cd\u09ac\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09cb\u09b0 \u0986\u0997\u09c7 \u09b8\u0995\u09be\u09b2\u09ac\u09c7\u09b2\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09b2\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u0995\u09be\u09a8\u09cb\u2019- \u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09af \u09a6\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a8 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0989\u09a6\u09cd\u09a7\u09c3\u09a4?","Answer":" \u09af\u09cb\u0997\u09be\u09af\u09cb\u0997"},{"Id":"122","BCSNo":"40","Question":"\u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":"\u098f\u0995\u099f\u09bf \u0995\u09be\u09b2\u09cb \u09ae\u09c7\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u0995\u09a5\u09be"},{"Id":"123","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09be\u09b2\u09cb \u09ac\u09b0\u09ab\u2019 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u099f\u09bf\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc","Answer":"\u09a6\u09c7\u09b6 \u09ad\u09be\u0997"},{"Id":"124","BCSNo":"40","Question":"\u09a2\u09be\u0995\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u2019 \u09b8\u09be\u09aa\u09cd\u09a4\u09be\u09b9\u09bf\u0995 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u0995 \u0995\u09c7?","Answer":"\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u09a3\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ae\u099c\u09c1\u09ae\u09a6\u09be\u09b0"},{"Id":"125","BCSNo":"40","Question":"\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09b8\u09cd\u09ae\u09c3\u09a4\u09bf\u2019 \u0995\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be?","Answer":"\u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0"},{"Id":"126","BCSNo":"40","Question":"\u09a6\u09c0\u09a8\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u09ae\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0\u2018 \u09a8\u09c0\u09b2\u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a3\u2019 \u09a8\u09be\u099f\u0995\u099f\u09bf \u0987\u0982\u09b0\u09c7\u099c\u09bf\u09a4\u09c7 \u0985\u09a8\u09c1\u09ac\u09be\u09a6 \u0995\u09b0\u09c7","Answer":"\u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4"},{"Id":"127","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u0989\u09a0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u0986\u09ae\u09bf \u09ae\u09a8\u09c7 \u09ae\u09a8\u09c7 \u09ac\u09b2\u09bf \u09b8\u09be\u09b0\u09be\u09a6\u09bf\u09a8 \u0986\u09ae\u09bf \u09af\u09c7\u09a8 \u09ad\u09be\u09b2 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u099a\u09b2\u09bf\u2019\u2019 \u099a\u09b0\u09a3 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?","Answer":"\u09ae\u09a6\u09a8\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8 \u09a4\u09b0\u09cd\u0995\u09be\u09b2\u0999\u09cd\u0995\u09be\u09b0"},{"Id":"128","BCSNo":"40","Question":"\u099c\u09b8\u09bf\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":"\u09af\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u0996\u09c7\u099b\u09bf"},{"Id":"129","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u09af \u0995\u0996\u09a8\u09cb \u09aa\u09be\u09b7\u09be\u09a3 \u09b9\u09af\u09bc \u09a8\u09be\u2019- \u0989\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0?","Answer":"\u09b6\u09b0\u09ce\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09a5\u09c7\u09b0 \u09a6\u09be\u09ac\u09c0\u2019"},{"Id":"130","BCSNo":"40","Question":"\u0987\u09af\u09bc\u0982 \u09ac\u09c7\u0999\u09cd\u0997\u09b2 \u0997\u09cb\u09b7\u09cd\u09a0\u09c0\u09ad\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8 \u0995\u09c7?","Answer":"\u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u09a8\u09c7\u0987\u0964 \u09a4\u09ac\u09c7 \u09ae\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09a7\u09c1\u09b8\u09c2\u09a6\u09a8 \u09a6\u09a4\u09cd\u09a4\u0995\u09c7 \u0995\u09bf\u099b\u09c1\u099f\u09be \u09a7\u09b0\u09be \u09af\u09be\u09df\u0964 \u098f\u0996\u09a8 \u09aa\u09bf\u098f\u09b8\u09b8\u09bf \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09be \u09a8\u09c7\u09ac\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09be\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b7\u09df)"},{"Id":"131","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb\u09b9\u09c0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09a8\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?","Answer":"\u09e7\u09ef\u09e8\u09e8 (\u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u099b\u09bf\u09b2 \u09a8\u09be)"},{"Id":"132","BCSNo":"40","Question":"\u0986\u0997\u09c1\u09a8 \u09aa\u09be\u0996\u09bf\u2019-\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u099a\u09af\u09bc\u09bf\u09a4\u09be \u0995\u09c7?","Answer":"\u09b9\u09be\u09b8\u09be\u09a8 \u0986\u099c\u09bf\u099c\u09c1\u09b2 \u09b9\u0995"},{"Id":"133","BCSNo":"40","Question":"\u098f\u0995\u09c1\u09b6\u09c7 \u09ab\u09c7\u09ac\u09cd\u09b0\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09bf \u0997\u09be\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u09b8\u09c1\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09c7?","Answer":" \u0986\u09b2\u09a4\u09be\u09ab \u09ae\u09be\u09b9\u09ae\u09c1\u09a6"},{"Id":"134","BCSNo":"40","Question":"Please write to me at the above Address.  Above here\u2026.","Answer":" Adjective"},{"Id":"135","BCSNo":"40","Question":"In Which sentence past used as preposition?","Answer":" Tania was a wonderful singer, but she\u2019s past her prime."},{"Id":"136","BCSNo":"40","Question":"Siblings means","Answer":" Brother or sister"},{"Id":"137","BCSNo":"40","Question":"in the blank. As she was talking, he suddenly broke \u2014, saying\u2019 that a lie.","Answer":" in"},{"Id":"138","BCSNo":"40","Question":"You may go for a walk if you feel \u2014it.","Answer":" like"},{"Id":"139","BCSNo":"40","Question":"Select the wrongly spelt word.","Answer":" conscientious"},{"Id":"140","BCSNo":"40","Question":"You look terrific in this address. Here terrific?","Answer":" Excellent"},{"Id":"141","BCSNo":"40","Question":"Someone who is capricious","Answer":" known for sudden changes in attitudes or behavior"},{"Id":"142","BCSNo":"40","Question":"Which one of the following word is masculine? ","Answer":" Lad"},{"Id":"143","BCSNo":"40","Question":"A man whose wife is died is called?","Answer":" Widower"},{"Id":"144","BCSNo":"40","Question":"Which word is similar to appall","Answer":" Dismay"},{"Id":"145","BCSNo":"40","Question":"Opposite of dearth","Answer":" Abundance"},{"Id":"146","BCSNo":"40","Question":"The word remains in same plural form of the word?","Answer":" \u201cAircraft\u201d"},{"Id":"147","BCSNo":"40","Question":"I have no news for you. here determiner is","Answer":" No"},{"Id":"148","BCSNo":"40","Question":"A lost opportunity never returns. here lost is","Answer":" Particle"},{"Id":"149","BCSNo":"40","Question":"The saying enough is enough is used when you want? ","Answer":" something to stop"},{"Id":"150","BCSNo":"40","Question":"He run with great speed. Select the phrase","Answer":" adverb phrase"},{"Id":"151","BCSNo":"40","Question":"We must not to be late, else we will miss the train. This is a","Answer":" Compound sentence"},{"Id":"152","BCSNo":"40","Question":"Who is calling me? Chane the voice","Answer":" By whom am I being called?"},{"Id":"153","BCSNo":"40","Question":"An extra message added at the end of a letter after it is signed is called?","Answer":"Post script"},{"Id":"154","BCSNo":"40","Question":"The Rape of the Lock, by Alexander Pope","Answer":" Mock Heroic poem"},{"Id":"155","BCSNo":"40","Question":"Which of the following is not American?","Answer":" W. B Yeats"},{"Id":"156","BCSNo":"40","Question":"William Shakespeare was born?","Answer":" 1564"},{"Id":"157","BCSNo":"40","Question":"Tennyson memorial is an elegy on the death of","Answer":" Arthur Henry Hallam"},{"Id":"158","BCSNo":"40","Question":"Sweet helen, make me immortal with a kiss. The sentence has taken from the play?","Answer":" Doctor Faustus"},{"Id":"159","BCSNo":"40","Question":"What\u2019s in name? That which we a call a rose by any other name smell as sweet\u2019 Who said this?","Answer":"Romeo"},{"Id":"160","BCSNo":"40","Question":"Man\u2019s love is of man\u2019s life a thing apart. \u2018Tis woman\u2019s whole existence- this taken?","Answer":" lord Byron"},{"Id":"161","BCSNo":"40","Question":"Rubaiyat of Omar Khayyam translate by","Answer":" Edward FitzGerald"},{"Id":"162","BCSNo":"40","Question":"Ulyses is a novel written by?","Answer":" James Joyce"},{"Id":"163","BCSNo":"40","Question":"The Diamond Necklace was written by?","Answer":" Guy de Maupassant"},{"Id":"164","BCSNo":"40","Question":"All the perfumes of Arabia will not sweeten this little hand, who said?","Answer":" Lady Macbeth"},{"Id":"165","BCSNo":"40","Question":"Where are the songs of spring? Aye, Where are they? Think not of them, thou hast thy music too. Who wrote this?","Answer":" Keats\u2019 Poems"},{"Id":"166","BCSNo":"40","Question":"Who is the central Character of `Wuthering Heights\u2019","Answer":" Heathcliff?"},{"Id":"167","BCSNo":"40","Question":"The old order changeth, yielding place to new- this line is extracted from Tennyson\u2019s poem?","Answer":" Morte d Arthur"},{"Id":"168","BCSNo":"40","Question":"Who wrote the \u2018Poem Good-Morrow?","Answer":" John Done"},{"Id":"169","BCSNo":"40","Question":"\u0986\u09b2\u09be\u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8 \u09b9\u09cb\u09b8\u09c7\u09a8 \u09b6\u09be\u09b9 \u0995\u0996\u09a8 \u09ac\u09c3\u09b9\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09b6\u09be\u09b8\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8?","Answer":"\u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u09a8\u09be\u0987\u0964 \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u09b9\u09ac\u09c7 \u09e7\u09ea\u09ef\u09ea-\u09e7\u09eb\u09e7\u09ef"},{"Id":"170","BCSNo":"40","Question":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u099a\u09c0\u09a8 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09ae\u09cc\u09b0\u09cd\u09af \u09b6\u09be\u09b8\u09a8 \u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be\u09a4\u09be \u0995\u09c7?","Answer":"\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u0997\u09c1\u09aa\u09cd\u09a4 \u09ae\u09cc\u09b0\u09cd\u09af\u09cd\u09af"},{"Id":"171","BCSNo":"40","Question":"\u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09a3\u09bf\u0995\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u098f\u09b8\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8","Answer":"\u09aa\u09b0\u09cd\u09a4\u09c1\u0997\u09c0\u099c\u09b0\u09be"},{"Id":"172","BCSNo":"40","Question":"\u09e7\u09ef\u09ed\u09e7 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7\u09c7 \u09ad\u09c7\u099f\u09cb \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09bf\u09b2\/","Answer":"\u09b8\u09cb\u09ad\u09bf\u09df\u09c7\u09a4 \u0987\u0989\u09a8\u09bf\u09df\u09a8"},{"Id":"173","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1\u09b0 \u0990\u09a4\u09bf\u09b9\u09be\u09b8\u09bf\u0995 7 \u0987 \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a\u09c7\u09b0 \u09ad\u09be\u09b7\u09a3 \u09b8\u0982\u09ac\u09bf\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a4\u09ab\u09b8\u09bf\u09b2 \u098f\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u09ad\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7?","Answer":"\u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09ae \u09a4\u09ab\u09b8\u09bf\u09b2"},{"Id":"174","BCSNo":"40","Question":"\u2018\u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ad\u0999\u09cd\u0997\u2019 \u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ad\u09be\u0987\u09b8\u09b0\u09af\u09bc \u0995\u09c7 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8?","Answer":"\u09b2\u09b0\u09cd\u09a1 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u099c\u09a8"},{"Id":"175","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09a8\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf \u09b6\u09be\u09b2\u09ac\u09c3\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ac\u09bf\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4?","Answer":"\u09ad\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b2 \u0993 \u09ae\u09a7\u09c1\u09aa\u09c1\u09b0\u09c7\u09b0"},{"Id":"176","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09aa\u09be\u099f \u0989\u09ce\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09c7\u09b2\u09be\u09af\u09bc?","Answer":"\u09ab\u09b0\u09bf\u09a6\u09aa\u09c1\u09b0"},{"Id":"177","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u09ae\u09cb\u099f \u0986\u09ac\u09be\u09a6\u09af\u09cb\u0997\u09cd\u09af \u099c\u09ae\u09bf\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3","Answer":" \u09e8 \u0995\u09cb\u099f\u09bf \u09ea\u09e6 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7 \u098f\u0995\u09b0"},{"Id":"178","BCSNo":"40","Question":"\u0997\u09be\u09b0\u09cb \u0989\u09aa\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u2019 \u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09c7\u09b2\u09be\u09af\u09bc \u09ac\u09be\u09b8 \u0995\u09b0\u09c7?","Answer":"\u09ae\u09af\u09bc\u09ae\u09a8\u09b8\u09bf\u0982\u09b9"},{"Id":"179","BCSNo":"40","Question":"\u09e8\u09e6\u09e7\u09ee \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 per capital GDP ","Answer":"\u09e7\u09ed\u09eb\u09e8 \u09a1\u09b2\u09be\u09b0"},{"Id":"180","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0986\u09a6\u09ae\u09b6\u09c1\u09ae\u09be\u09b0\u09bf \u0985\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":"\u09e7\u09ef\u09ed\u09ea"},{"Id":"181","BCSNo":"40","Question":"Inclusive development index (IDI) \u098f \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6 \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3 \u098f\u09b6\u09bf\u09df\u09be\u09df \u0995\u09a4\u09a4\u09ae?","Answer":"  \u09e8\u09df"},{"Id":"182","BCSNo":"40","Question":"\u09e8\u09e6\u09e7\u09ee \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09cb\u099f \u09b0\u09aa\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09bf \u0986\u09af\u09bc","Answer":" \u09ea\u09e7 \u09ac\u09bf\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09a8 \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09a8 \u09a1\u09b2\u09be\u09b0"},{"Id":"183","BCSNo":"40","Question":"Alliance \u09af\u09c7 \u09a6\u09c7\u09b6 \u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u0997\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u099f\u09b8 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u0997\u09c1\u09b2\u09cb\u09b0 \u09b8\u0982\u0997\u09a0\u09a8","Answer":"\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0"},{"Id":"184","BCSNo":"40","Question":"\u09e8\u09e6\u09e7\u09ee \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6 \u099c\u09bf\u099f\u09bf\u09ad\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b6\u09bf\u09b2\u09cd\u09aa \u0996\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u0985\u09ac\u09a6\u09be\u09a8 \u099b\u09bf\u09b2","Answer":"\u09e9\u09e9.\u09ec\u09ec%"},{"Id":"185","BCSNo":"40","Question":"\u09e8\u09e6\u09e7\u09ee-\u09e8\u09e6\u09e7\u09ef \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09ac\u099b\u09b0\u09c7 \u09b0\u09aa\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a3\u09cb\u09a6\u09a8\u09be \u09b0\u09be\u0996\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7","Answer":" \u09b8\u09be\u09dc\u09c7 \u09ea \u09b9\u09be\u099c\u09be\u09b0 \u0995\u09cb\u099f\u09bf \u099f\u09be\u0995\u09be"},{"Id":"186","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09ad\u09cd\u09af\u09be\u099f \u099a\u09be\u09b2\u09c1 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":"\u09e7\u09ef\u09ef\u09e7 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7"},{"Id":"187","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u0982\u09ac\u09bf\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u0982\u09b6\u09cb\u09a7\u09a8\u09c0\u09b0 \u0995\u09c7 \u201cfirst distortion of constitution\u201d \u09ac\u09b2\u09c7 \u0986\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" \u09eb\u09ae"},{"Id":"188","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be\u09b0 \u0998\u09cb\u09b7\u09a3\u09be\u09aa\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b8\u0982\u09ac\u09bf\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09a4\u09a4\u09ae \u09a4\u09ab\u09b8\u09bf\u09b2\u09c7 \u09b8\u0982\u09af\u09cb\u0997 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7","Answer":" \u09ed\u09ae \u09a4\u09ab\u09b8\u09bf\u09b2\u09c7"},{"Id":"189","BCSNo":"40","Question":"\u0997\u09a3\u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u09ac\u09bf\u09a7\u09be\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" \u09e7\u09ec \u09a1\u09bf\u09b8\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0 \u09e7\u09ef\u09ed\u09e8"},{"Id":"190","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u0982\u09ac\u09bf\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0985\u09a8\u09c1\u099a\u09cd\u099b\u09c7\u09a6\u09c7 \u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09cd\u09ae \u0995\u09ae\u09bf\u09b6\u09a8 \u0997\u09a0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09c7\u0996 \u0986\u099b\u09c7","Answer":" \u09e7\u09e9\u09ed"},{"Id":"191","BCSNo":"40","Question":"\u0986\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09ae\u09c0 \u09b2\u09c0\u0997\u09c7\u09b0 \u099b\u09af\u09bc \u09a6\u09ab\u09be \u09aa\u09c7\u09b6 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09bf\u09b2","Answer":"\u09e7\u09ef\u09ec\u09ec \u09b8\u09be\u09b2\u09c7"},{"Id":"192","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u09b8\u09b9 \u0986\u0997\u09b0\u09a4\u09b2\u09be \u09b7\u09a1\u09bc\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09ae\u09be\u09ae\u09b2\u09be\u09b0 \u0986\u09b8\u09be\u09ae\u09bf \u0995\u09a4\u099c\u09a8 \u099b\u09bf\u09b2","Answer":"\u09e9\u09eb\u099c\u09a8"},{"Id":"193","BCSNo":"40","Question":"\u0986\u0987\u09a8 \u0993 \u09b8\u09be\u09b2\u09bf\u09b6 \u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0995\u09bf \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u09a5\u09be","Answer":" \u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09be\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u09b0"},{"Id":"194","BCSNo":"40","Question":"Almond and Powell \u099a\u09be\u09aa \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u0997\u09cb\u09b7\u09cd\u09a0\u09c0\u0995\u09c7 \u0995\u09df\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09ad\u09be\u0997 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8? ","Answer":" \u09e9 \u099f\u09bf"},{"Id":"195","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6 \u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998\u09c7\u09b0","Answer":" \u09e7\u09e9\u09ec \u09a4\u09ae \u09b8\u09a6\u09b8\u09cd\u09af"},{"Id":"196","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09b8\u0982\u09b8\u09a6 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u099a\u09a8 \u0995\u09ac\u09c7 \u0985\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":"\u09ed \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u09e7\u09ef\u09ed\u09e9"},{"Id":"197","BCSNo":"40","Question":"\u09a4\u09c3\u09a3\u09ae\u09c2\u09b2 \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09b8\u09cd\u09a5\u09cd\u09af\u09b8\u09c7\u09ac\u09be \u0995\u09b0\u09a4\u09c7 \u0995\u09df\u099f\u09bf \u0995\u09ae\u09bf\u0989\u09a8\u09bf\u099f\u09bf \u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09a8\u09bf\u0995 \u099a\u09be\u09b2\u09c1 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df","Answer":"\u09e7\u09e9,\u09e7\u09e9\u09ec \u099f\u09bf"},{"Id":"198","BCSNo":"40","Question":"Let there be light \u0995\u09be\u09b0 \u09ac\u09bf\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09a4 \u099a\u09b2\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0?","Answer":"  \u099c\u09b9\u09bf\u09b0 \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09b9\u09be\u09a8"},{"Id":"199","BCSNo":"40","Question":"\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 Guantanamo bay detention camp \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4","Answer":"\u0995\u09bf\u0989\u09ac\u09be"},{"Id":"200","BCSNo":"40","Question":"\u099f\u09c7\u0995\u09b8\u0987 \u0989\u09a8\u09cd\u09a8\u09af\u09bc\u09a8 \u09b8\u0982\u0995\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 2030 \u098f\u099c\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09be \u09a4\u09c7 \u0995\u09af\u09bc\u099f\u09bf \u09b2\u0995\u09cd\u09b7 \u09b0\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7","Answer":" \u09e7\u09ed\u099f\u09bf \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09af\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be"},{"Id":"201","BCSNo":"40","Question":"\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09be\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09b8\u0982\u0995\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u0998\u09cb\u09b7\u09a3\u09be \u0990\u09a4\u09bf\u09b9\u09be\u09b8\u09bf\u0995 \u09a8\u09c0\u09a4\u09bf \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7","Answer":" \u09e7\u09ef\u09ea\u09ee \u09b8\u09be\u09b2\u09c7"},{"Id":"202","BCSNo":"40","Question":"\u09ae\u09bf\u09a8\u09b8\u09cd\u0995 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u099c\u09a7\u09be\u09a8\u09c0","Answer":" \u09ac\u09c7\u09b2\u09be\u09b0\u09c1\u09b6"},{"Id":"203","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09b6\u09c7\u09b7 \u09ae\u09bf\u0989\u09a8\u09bf\u0996 \u09a8\u09bf\u09b0\u09be\u09aa\u09a4\u09cd\u09a4\u09be \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ae\u09be\u09b8\u09c7 \u0985\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7","Answer":" \u09ab\u09c7\u09ac\u09cd\u09b0\u09c1\u09df\u09be\u09b0\u09bf, \u09e8\u09e6\u09e7\u09ef \u09b8\u09be\u09b2\u09c7"},{"Id":"204","BCSNo":"40","Question":"V20 \u0997\u09cd\u09b0\u09c1\u09aa \u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09a4","Answer":"\u099c\u09b2\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8"},{"Id":"205","BCSNo":"40","Question":"\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998 \u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u0986\u0987\u09a8 \u0995\u09a4 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09bf\u09b2","Answer":"\u09e7\u09ef\u09ee\u09e8"},{"Id":"206","BCSNo":"40","Question":"Sunshine policy \u098f\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u09a6\u09c7\u09b6 \u099c\u09a1\u09bc\u09bf\u09a4","Answer":"  \u0995\u09cb\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be,\u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3 \u0995\u09cb\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be"},{"Id":"207","BCSNo":"40","Question":"BRICS \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0982\u0995\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae\u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7","Answer":" New Development Bank (NDB)"},{"Id":"208","BCSNo":"40","Question":"\u099a\u09c0\u09a8 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0986\u09ab\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b8\u09be\u09ae\u09b0\u09bf\u0995 \u0998\u09be\u0981\u099f\u09bf \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0995\u09cc\u09b6\u09b2\u0997\u09a4 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8","Answer":" \u099c\u09bf\u09ac\u09c1\u09a4\u09bf"},{"Id":"209","BCSNo":"40","Question":"\u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8 \u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u09a4 \u0995\u09be\u09b6\u09cd\u09ae\u09c0\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0985\u0982\u09b6\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09b8\u09be\u09ae\u09b0\u09bf\u0995 \u09ac\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u09b9\u09be\u09ae\u09b2\u09be \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u09b2\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8","Answer":" \u09ac\u09be\u09b2\u09be\u0995\u09cb\u099f"},{"Id":"210","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6 2022 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u099c\u09bf 20 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2\u09a8 \u0985\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09ac\u09c7","Answer":" \u09ad\u09be\u09b0\u09a4"},{"Id":"211","BCSNo":"40","Question":"\u09a6\u09be \u0986\u0987\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u0985\u09ab \u099c\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09b8 \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09af\u09bc\u09a4\u09be \u0995\u09c7","Answer":" \u0985\u09ae\u09b0\u09cd\u09a4\u09cd\u09af \u09b8\u09c7\u09a8"},{"Id":"212","BCSNo":"40","Question":"\u09b6\u09cd\u09b0\u09c0\u09b2\u0982\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0 \u099a\u09c0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09bf\u0995\u099f 90 \u09ac\u099b\u09b0\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09b2\u09bf\u099c \u09a6\u09c7\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7","Answer":"\u09b9\u09be\u09ae\u09cd\u09ac\u09be\u09a8\u099f\u09cb\u099f\u09be"},{"Id":"213","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09b0 \u09b8\u099a\u09bf\u09ac\u09be\u09b2\u09af\u09bc \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4","Answer":" \u09ac\u09bf\u09ae\u09b8\u099f\u09c7\u0995"},{"Id":"214","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u09b8\u09a6\u09b0 \u09a6\u09aa\u09cd\u09a4\u09b0 \u09a8\u09c7\u0987","Answer":" NAM"},{"Id":"215","BCSNo":"40","Question":"\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998 \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u0995 \u0986\u09b2\u09cb\u099a\u09a8\u09be\u09af\u09bc p5 \u09ac\u09b2\u09a4\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09c1\u099d\u09be\u09af\u09bc","Answer":" \u09a8\u09bf\u09b0\u09be\u09aa\u09a4\u09cd\u09a4\u09be \u09aa\u09b0\u09bf\u09b7\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u0981\u099a\u099f\u09bf \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df\u09c0 \u09b8\u09a6\u09b8\u09cd\u09af"},{"Id":"216","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6\u099f\u09bf \u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09b2\u09cd\u099f\u09bf\u0995 \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4 \u09a8\u09af\u09bc","Answer":" \u0985\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09be"},{"Id":"217","BCSNo":"40","Question":"\u0993 \u0986\u0987 \u09b8\u09bf \u098f\u09b0 \u0995\u09a4\u09a4\u09ae \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2\u09a8\u09c7 \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u09b6\u09c7\u0996 \u09ae\u099c\u09bf\u09ac\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8 \u0985\u0982\u09b6\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8","Answer":"\u09e8\u09df \u09b6\u09c0\u09b0\u09cd\u09b7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2\u09a8\u09c7"},{"Id":"218","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09aa\u09be\u09b2\u09b2\u09bf\u0995 \u09b6\u09bf\u09b2\u09be \u2013 ","Answer":"\u0995\u09df\u09b2\u09be"},{"Id":"219","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ac\u09c3\u09b9\u09ce \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2 \u09ae\u09be\u09a8\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0","Answer":"1: 100000"},{"Id":"220","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u09ae\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u09aa\u09be\u09a4 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09b8\u09ae\u09c2\u09b9 \u0995\u09c7 \u09af\u09cb\u0997\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u09b0\u09c7\u0996\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" \u0986\u0987\u09b8\u09cb\u09b9\u09be\u0987\u099f"},{"Id":"221","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b2\u09be\u0989\u09af\u09bc\u09be\u099b\u09a1\u09bc\u09be \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u0989\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09a8 \u0995\u09c0 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ac\u09a8\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf","Answer":" \u0995\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c0\u09df \u099a\u09bf\u09b0\u09b9\u09b0\u09bf\u09ce \u0993 \u0986\u09a7\u09be \u099a\u09bf\u09b0\u09b9\u09b0\u09bf\u09ce \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09df"},{"Id":"222","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0998\u099f\u09bf\u09a4 \u09ac\u09a8\u09cd\u09af\u09be \u09b0\u09c7\u0995\u09b0\u09cd\u09a1 \u0985\u09a8\u09c1\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ac\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u098f\u09b2\u09be\u0995\u09be \u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09ac\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":"\u09e7\u09ef\u09ef\u09ee"},{"Id":"223","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u0995 \u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09af\u09cb\u0997 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u09a8\u09be \u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4","Answer":" \u09a8\u09df\u09be\u09a6\u09bf\u09b2\u09cd\u09b2\u09bf"},{"Id":"224","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u099c\u09b2\u099c \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6 \u09a8\u09df","Answer":"\u09a1\u09c1\u09ae\u09c1\u09b0"},{"Id":"225","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ae\u09be\u09a8\u09ac \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u0986\u09aa\u09be\u09a6 \u09a8\u09df","Answer":" \u0995\u09be\u09b2\u09ac\u09c8\u09b6\u09be\u0996\u09c0"},{"Id":"226","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09b0 \u0997\u09c1\u09b2\u09cb\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u0996\u09be\u09a4\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" \u0995\u09c3\u09b7\u09bf (\u09ea\u09e6.\u09ec%) \u0986\u09b0 \u09b8\u09c7\u09ac\u09be (\u09e9\u09ef%)"},{"Id":"227","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u0995\u09c2\u09b2\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09a8 \u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ac\u09b8\u09ac\u09be\u09b8\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u099c\u09a8\u0997\u09cb\u09b7\u09cd\u09a0\u09c0\u09b0 \u09af\u09c7 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ac\u09a8\u09cd\u09af\u09be \u0995\u09ac\u09b2\u09bf\u09a4 \u09a4\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae","Answer":" \u099c\u09b2\u09cb\u099a\u09cd\u099b\u09cd\u09ac\u09be\u09b8 \u099c\u09a8\u09bf\u09a4 \u09ac\u09a8\u09cd\u09af\u09be"},{"Id":"228","BCSNo":"40","Question":"35CL17 \u09ae\u09cc\u09b2\u09c7\u09b0 \u09a8\u09bf\u0989\u099f\u09cd\u09b0\u09a8 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be","Answer":"\u09e7\u09ee"},{"Id":"229","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09a0\u09bf\u09a8 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09ac\u09bf\u09b6\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u09a8\u09be\u0995\u09bf \u0985\u09ac\u09bf\u09b6\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u09a4\u09be \u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09af\u09bc \u0995\u09b0\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc","Answer":" \u0997\u09b2\u09a8\u09be\u0982\u0995"},{"Id":"230","BCSNo":"40","Question":"\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cb\u09a1\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" \u099c\u09be\u09b0\u09a3"},{"Id":"231","BCSNo":"40","Question":"\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09ac\u09be\u09b2\u09cd\u09ac\u09c7 60 \u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f \u0993 220 \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u0986\u099b\u09c7 \u09ac\u09be\u09b2\u09cd\u09ac\u099f\u09bf\u09b0 \u09b0\u09cb\u09a7 \u0995\u09a4 \u0993\u09b9\u09ae","Answer":" 806.67"},{"Id":"232","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09af\u09cb\u0997\u09cd\u09af \u099c\u09cd\u09ac\u09be\u09b2\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8","Answer":"\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09cb\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8"},{"Id":"233","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09cb\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09c7\u09a1\u09c7 CH \u098f\u09ac\u0982 O \u098f\u09b0 \u0985\u09a8\u09c1\u09aa\u09be\u09a4 \u0995\u09a4","Answer":" \u09e7:\u09e8:\u09e7"},{"Id":"234","BCSNo":"40","Question":"AC \u0995\u09c7 DC \u0995\u09b0\u09be\u09b0 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0","Answer":" \u09b0\u09c7\u0995\u099f\u09bf\u09ab\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09b0"},{"Id":"235","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u0995\u09c7 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a8 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7","Answer":" \u09b2\u09be\u0989\u09a1 \u09b8\u09cd\u09aa\u09bf\u0995\u09be\u09b0"},{"Id":"236","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u0986\u09b0\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a4\u09be \u09ae\u09be\u09aa\u09be\u09b0 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09bf","Answer":" \u09b9\u09be\u0987\u0997\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0"},{"Id":"237","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09be\u0981\u09a4\u09be\u09b0 \u0995\u09be\u099f\u09be \u09b8\u09b9\u099c","Answer":" \u09b8\u09be\u0997\u09b0\u09c7"},{"Id":"238","BCSNo":"40","Question":"\u09a1\u09bf\u09ae\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09a8\u09c7\u0987","Answer":" \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 -\u09b8\u09bf"},{"Id":"239","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09aa\u09c1\u09b7\u09cd\u09aa \u09b0\u0999\u09bf\u09a8 \u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" \u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f"},{"Id":"240","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u09cb\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u098f\u09b8\u09bf\u099f\u09c7\u099f \u098f\u09b0 \u09b8\u0982\u0995\u09c7\u09a4","Answer":" CH3COONA"},{"Id":"241","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09be\u09b0 \u099a\u09bf\u0995\u09bf\u09ce\u09b8\u09be\u09af\u09bc \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u0997\u09be\u09ae\u09be \u09ac\u09bf\u0995\u09bf\u09b0\u09a3\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8 \u0995\u09bf","Answer":" \u0986\u0987\u09b8\u09cb\u099f\u09cb\u09aa"},{"Id":"242","BCSNo":"40","Question":"\u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af \u09a4\u09c8\u09b0\u09c0\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6 \u09ac\u09be\u09df\u09c1 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7","Answer":" \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1"},{"Id":"243","BCSNo":"40","Question":"\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b2\u09c7\u0996\u09be \u09b8\u09b0\u09be\u09b8\u09b0\u09bf \u0987\u09a8\u09aa\u09c1\u099f \u09a8\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" OCR"},{"Id":"244","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\u099f\u09bf \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3 \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u0989\u099f\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ae\u0995\u09c7 \u098f\u0995\u09ac\u09be\u09b0\u09c7 \u0985\u09a8\u09c1\u09ac\u09be\u09a6 \u0993 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7","Answer":" COMPILER"},{"Id":"245","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u098f\u0995\u0987 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u0987\u09a8\u09aa\u09c1\u099f \u0993 \u0986\u0989\u099f\u09aa\u09c1\u099f \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u0995\u09be\u099c \u0995\u09b0\u09c7","Answer":" TOUCH SCREEN"},{"Id":"246","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf OCTAL NUMBER \u09a8\u09af\u09bc","Answer":"19"},{"Id":"247","BCSNo":"40","Question":"\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09b0\u09bf\u09b2\u09c7\u09b6\u09a8\u09be\u09b2 \u09a1\u09be\u099f\u09be\u09ac\u09c7\u09b8 \u09ae\u09a1\u09c7\u09b2\u09c7\u09b0 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be RELATION \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" TABLES"},{"Id":"248","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09cd\u09b2\u09c1\u099f\u09c1\u09a5 \u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u0989\u09a6\u09be\u09b9\u09b0\u09a3","Answer":"PERSONAL AREA NETWORK"},{"Id":"249","BCSNo":"40","Question":"\u09ae\u09cb\u09ac\u09be\u0987\u09b2 \u09ab\u09cb\u09a8\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 MODE -\u098f \u09af\u09cb\u0997\u09be\u09af\u09cb\u0997 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" FULL DUPLEX"},{"Id":"250","BCSNo":"40","Question":"TIME - SHARED OS \u098f\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8 SCHEDULING POLICY \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ad\u09be\u09b2\u09cb","Answer":" ROUND ROBIN"},{"Id":"251","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09e7\u09ec\/\u09eb\u09e8 \u098f\u09b0 \u09ac\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b0\u09bf \u09b0\u09c2\u09aa","Answer":" 01010010(2)"},{"Id":"252","BCSNo":"40","Question":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0993\u09af\u09bc\u09c7\u09ac \u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u0989\u099c\u09be\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf","Answer":" World wide web (1990)"},{"Id":"253","BCSNo":"40","Question":"SOCIAL NETWORKING SITE \u098f \u09af\u09cb\u0997\u09be\u09af\u09cb\u0997 \u0995\u09cb\u09a8 MEDIA \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" \u0989\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u0997\u09c1\u09b2\u09cb"},{"Id":"254","BCSNo":"40","Question":"FIREWALL \u0995\u09bf PROTECTION \u09a6\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" UNAUTHORIZED ACCESS"},{"Id":"255","BCSNo":"40","Question":"\u099f\u09bf\u09ad\u09bf \u09b0\u09bf\u09ae\u09cb\u099f \u098f\u09b0 \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09ab\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c1\u09af\u09bc\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8\u09bf \u09b0\u09c7\u099e\u09cd\u099c \u0995\u09a4","Answer":" INFRA RED RANGE"},{"Id":"256","BCSNo":"40","Question":"CPU \u0995\u09cb\u09a8 ADDRESS GENERATE \u0995\u09b0\u09c7","Answer":" LOGICAL ADDRESS"},{"Id":"257","BCSNo":"40","Question":"H .323 PROTOCOL \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a3\u09a4 \u0995\u09bf \u0995\u09be\u099c\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc ","Answer":"VOIP"},{"Id":"258","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0985\u09ae\u09c2\u09b2\u09a6 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be","Answer":" \u09aa\u09cd\u09b0\u09b6\u09cd\u09a8\u09c7 \u09ad\u09c2\u09b2 \u0986\u099b\u09c7 (\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u09a8\u09be\u0987)"},{"Id":"259","BCSNo":"40","Question":"\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09bf\u0995\u09c7 3, 4, 5 \u098f\u09ac\u0982 6 \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u09ad\u09be\u0997 \u0995\u09b0\u09b2\u09c7 \u09af\u09a5\u09be\u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09c7 1, 2 ,3 \u0993 4 \u0985\u09ac\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u09a5\u09be\u0995\u09c7","Answer":" \u09eb\u09ee "},{"Id":"260","BCSNo":"40","Question":"\u09aa\u09a8\u09bf\u09b0 \u0993 \u09a4\u09aa\u09a8\u09c7\u09b0 \u0986\u09df\u09c7\u09b0 \u0985\u09a8\u09c1\u09aa\u09be\u09a4 4:3 \u0964 \u09a4\u09aa\u09a8 \u0993 \u09b0\u09ac\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0986\u09df\u09c7\u09b0 \u0985\u09a8\u09c1\u09aa\u09be\u09a4 5:4 \u0964 \u09aa\u09a8\u09bf\u09b0\u09c7\u09b0 \u0986\u09df 120 \u099f\u09be\u0995\u09be \u09b9\u09b2\u09c7 , \u09b0\u09ac\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0986\u09df \u0995\u09a4?","Answer":" \u09ed\u09e8 \u099f\u09be\u0995\u09be"},{"Id":"261","BCSNo":"40","Question":"\u09ea\u09eb\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u09ec% \u09b8\u09c1\u09a6\u09c7 \u0995\u09a4 \u09ac\u099b\u09b0\u09c7 \u09b8\u09c1\u09a6\u09c7- \u0986\u09b8\u09b2\u09c7 \u09eb\u09eb\u09ee \u099f\u09be\u0995\u09be \u09b9\u09ac\u09c7?","Answer":" \u09ea \u09ac\u099b\u09b0"},{"Id":"262","BCSNo":"40","Question":"\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09ae\u099f\u09b0 \u09b8\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u09e7\u09e8% \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09b2\u09cb \u0964 \u09af\u09a6\u09bf \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09df \u09ae\u09c2\u09b2\u09cd\u09af \u09e7\u09e8\u09e6\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09b9\u09a4\u09cb , \u09a4\u09be\u09b9\u09b2\u09c7 \u09ee% \u09b2\u09be\u09ad \u09b9\u09a4\u09cb \u0964 \u09ae\u099f\u09b0 \u09b8\u09be\u0987\u0995\u09c7\u09b2 \u098f\u09b0 \u0995\u09cd\u09b0\u09df\u09ae\u09c2\u09b2\u09cd\u09af","Answer":" \u09ec\u09e6\u09e6\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be"},{"Id":"263","BCSNo":"40","Question":"{(\u09e6.\u09ef)\u09e9+(\u09e6.\u09ea)\u09e9}\/(\u09e6.\u09ef+\u09e6.\u09ee) \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09a4? ","Answer":" \u09e6.\u09ec\u09e7"},{"Id":"264","BCSNo":"40","Question":"3x \u2013 2> 2x-1 \u098f\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a7\u09be\u09a8 \u09b8\u09c7\u099f \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":"   ( 1,\u221e)"},{"Id":"265","BCSNo":"40","Question":"6x2 \u2013 7x \u2013 4 = 0 \u09b8\u09ae\u09c0\u0995\u09b0\u09a3\u09c7 \u09ae\u09c2\u09b2\u09a6\u09cd\u09ac\u09af\u09bc\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09c3\u09a4\u09bf \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u09ac\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09ac \u0993 \u0985\u09b8\u09ae\u09be\u09a8"},{"Id":"266","BCSNo":"40","Question":"\u09af\u09a6\u09bf x4-x2+1=0 \u09b9\u09b2\u09c7 x3+1\/x3 \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09a4? ","Answer":"  \u09e6"},{"Id":"267","BCSNo":"40","Question":"xx\u2219x = (x\u2219x)x \u09b9\u09b2\u09c7 x \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09a4?","Answer":" \u09ef\/\u09ea"},{"Id":"268","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09b0\u09cd\u09a4\u09c7 log1\/a = 0 ? a>0, a=1 ","Answer":" \u0995"},{"Id":"269","BCSNo":"40","Question":"R \u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7, <POR=550. PQ ||MR, PQ = PR \u09b9\u09b2\u09c7, <NRP \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8 \u09a8\u09c0\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":"  \u09e9\u09eb \u09a1\u09bf\u0997\u09cd\u09b0\u09c0"},{"Id":"270","BCSNo":"40","Question":"P = {x: x, 12 \u098f\u09b0 \u0997\u09c1\u09a3\u09a8\u09c0\u09af\u09bc\u0995\u09b8\u09ae\u09c2\u09b9) \u098f\u09ac\u0982 Q = {x: x, 3 \u098f\u09b0 \u0997\u09c1\u09a3\u09bf\u09a4\u0995 \u098f\u09ac\u0982 x \u2260 12} \u09b9\u09b2\u09c7, P \u2013 Q \u0995\u09a4? ","Answer":" {1.2.4}"},{"Id":"271","BCSNo":"40","Question":"cos (n\u03c0\/2) \u0985\u09a8\u09c1\u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u099f\u09bf\u09b0 \u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u09a5 \u09aa\u09a6 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u09e7"},{"Id":"272","BCSNo":"40","Question":"\u09ec \u099c\u09a8 \u0996\u09c7\u09b2\u09be\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09a1\u09bc\u0995\u09c7 \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u0995 \u09a6\u09c1\u0987\u099f\u09bf \u09a6\u09b2\u09c7 \u0995\u09a4 \u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09ac\u09bf\u09ad\u0995\u09cd\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc?","Answer":"  \u09e8\u09e6"},{"Id":"273","BCSNo":"40","Question":"\u09b6\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u09ac\u09be\u09a8\u09be\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?  ","Answer":" \u0985\u09a7\u09c7\u09be\u0997\u09a4\u09bf"},{"Id":"274","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09a8\u09be\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":"  Indwelling"},{"Id":"275","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09ac\u09cd\u09af\u099e\u09cd\u099c\u09a8\u09ac\u09b0\u09cd\u09a3\u09ae\u09be\u09b2\u09be\u09af\u09bc \u2018\u09ae\u2019 \u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u099f\u09bf\u09b0 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u09aa\u099e\u09cd\u099a\u09ae \u0985\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u099f\u09bf \u0995\u09c0?","Answer":"  \u09a8"},{"Id":"276","BCSNo":"40","Question":"\u09af\u09a6\u09bf ABC = ZYX \u09b9\u09df, \u09a4\u09ac\u09c7 GIVV = ? ","Answer":" TREE"},{"Id":"277","BCSNo":"40","Question":"\u2018UNICEF\u2019 \u098f\u09b0 \u0986\u09af\u09bc\u09a8\u09be\u09af\u09bc \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ac\u09bf\u09ae\u09cd\u09ac \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09b9\u09ac\u09c7?","Answer":"  \u0996"},{"Id":"278","BCSNo":"40","Question":"\u09b0\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09be \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09be\u09b0 \u09b0\u09be\u09c7\u09b2\u09be\u09b0 \u09b8\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09b8\u09b9\u099c \u09b9\u09ac\u09c7, \u09af\u09a6\u09bf \u09b0\u09cb\u09b2\u09be\u09b0\u0995\u09c7\u2013","Answer":" \u099f\u09c7\u09a8\u09c7 \u09a8\u09bf\u09df\u09c7 \u09af\u09be\u0993\u09df\u09be \u09b9\u09df"},{"Id":"279","BCSNo":"40","Question":".\u09e7\u00d7.\u09e6\u09e7 \u00d7 .\u09e6\u09e6\u09e7=? ","Answer":"  .\u09e6\u09e6\u09e6\u09e6\u09e6\u09e7"},{"Id":"280","BCSNo":"40","Question":"\u09af\u09a6\u09bf \u099a \u00d7 G= 82 \u09b9\u09af\u09bc \u09a4\u09ac\u09c7 J \u00d7 \u099f = ? ","Answer":"  \u09e7\u09e7\u09e6"},{"Id":"281","BCSNo":"40","Question":"\u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u0997\u09c1\u099a\u09cd\u099b \u09b6\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7? ","Answer":" \u0986\u09ac\u09b6\u09cd\u09af\u0995, \u09ae\u09bf\u09a5\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09be, \u0997\u09c0\u09a4\u09be\u09b2\u09bf"},{"Id":"282","BCSNo":"40","Question":"\u09ad\u09be\u09b0\u09b8\u09be\u09ae\u09cd\u09af \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u0995\u09b0\u09a4\u09c7 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u0995\u09a4 \u0995\u09c7\u099c\u09bf \u09b0\u09be\u0996\u09a4\u09c7 \u09b9\u09ac\u09c7? ","Answer":"  \u09e7\u09ea\u09e6"},{"Id":"283","BCSNo":"40","Question":"\u098f\u0995\u099c\u09a8 \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09ad\u09cd\u09b0\u09ae\u09a3\u09c7 \u09ea \u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7, \u09e7\u09e8 \u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7, \u09a4\u09be\u09b0\u09aa\u09b0 \u0986\u09ac\u09be\u09b0 \u09e7\u09e8 \u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7 \u09af\u09be\u09af\u09bc \u0964 \u09b8\u09c7 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0995\u09a4 \u09ae\u09be\u0987\u09b2 \u09a6\u09c2\u09b0\u09c7? ","Answer":"  \u09e8\u09e6"},{"Id":"284","BCSNo":"40","Question":"\u09a2\u09be\u0995\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09b9\u0982\u0995\u0982 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b2\u09c7\u09a8 \u09a8\u09bf\u0989\u0987\u09af\u09bc\u09b0\u09cd\u0995 \u09af\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09a6\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u0995\u09be\u09b2\u0995\u09c7 \u0985\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09be\u0995\u09c3\u09a4 \u099b\u09cb\u099f \u09ae\u09a8\u09c7 \u09b9\u09af\u09bc, \u0995\u09c7\u09a8? ","Answer":"  \u09aa\u09c3\u09a5\u09bf\u09ac\u09c0 \u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u099a\u09be\u09b0\u09a6\u09bf\u0995\u09c7 \u0998\u09c1\u09b0\u099b\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7"},{"Id":"285","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u09a8\u09ac \u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995\u09a4\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u0995 \u09b9\u09b2\u09c7\u09a8","Answer":"\u0986\u09b0\u099c \u0986\u09b2\u09c0 \u09ae\u09be\u09a4\u09c1\u09ac\u09cd\u09ac\u09b0"},{"Id":"286","BCSNo":"40","Question":"\u0986\u09ae\u09b0\u09be \u09af\u09c7 \u09b8\u09ae\u09be\u099c\u09c7 \u09ac\u09b8\u09ac\u09be\u09b8 \u0995\u09b0\u09bf \u09a8\u09be \u0995\u09c7\u09a8, \u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b8\u0995\u09b2\u09c7\u0987 \u09ad\u09be\u09b2\u09cb \u09a8\u09be\u0997\u09b0\u09bf\u0995 \u09b9\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09cd\u09af\u09be\u09b6\u09be \u0995\u09b0\u09bf \u098f\u099f\u09bf","Answer":" \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u0993 \u09b8\u09be\u09ae\u09be\u099c\u09bf\u0995 \u0985\u09a8\u09c1\u09b6\u09be\u09b8\u09a8"},{"Id":"287","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u09ad\u09cd\u09af \u09b8\u09ae\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8\u09a6\u09a8\u09cd\u09a1 \u09b9\u09b2\u09cb","Answer":" \u0986\u0987\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09be\u09b8\u09a8"},{"Id":"288","BCSNo":"40","Question":"\u09ac\u09bf\u09aa\u09b0\u09c0\u09a4 \u09ac\u09c8\u09b7\u09ae\u09cd\u09af \u098f\u09b0 \u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u099f\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09af\u09bc\u09cb\u0997 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc","Answer":" \u09a8\u09be\u09b0\u09c0\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7"},{"Id":"289","BCSNo":"40","Question":"\u09ae\u09c2\u09b2\u09cd\u09af\u09ac\u09cb\u09a7 \u09b9\u09b2\u09cb","Answer":" \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u0986\u099a\u09b0\u09a3 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u09b2\u09a8\u09be\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u09a8\u09c0\u09a4\u09bf \u0993 \u09ae\u09be\u09a8\u09a6\u09a8\u09cd\u09a1"},{"Id":"290","BCSNo":"40","Question":"\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09bf\u09ae\u09a4 \u0985\u09a8\u09c1\u09b8\u09be\u09b0\u09c7 \u09b8\u09c1\u09b6\u09be\u09b8\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09af \u0993 \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6\u09cd\u09af \u09b9\u09b2\u09cb","Answer":" \u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be\u09b0 \u0989\u09a8\u09cd\u09a8\u09af\u09bc\u09a8"},{"Id":"291","BCSNo":"40","Question":"\u09b8\u09c1\u09b6\u09be\u09b8\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be\u09af\u09bc \u09a8\u09be\u0997\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u09b0 \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09ac\u09cd\u09af \u09b9\u09b2\u09cb","Answer":" \u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09be\u09b2\u09a8\u09be\u09df \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09be"},{"Id":"292","BCSNo":"40","Question":"\u09ae\u09c2\u09b2\u09cd\u09af\u09ac\u09cb\u09a7\u09c7\u09b0 \u099a\u09be\u09b2\u09bf\u0995\u09be\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09b9\u09b2\u09cb","Answer":" \u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4\u09bf"},{"Id":"293","BCSNo":"40","Question":"\u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7 \u09b8\u09c1\u09b6\u09be\u09b8\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be \u09b9\u09b2\u09c7","Answer":"\u09ac\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09cb\u0997 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09aa\u09be\u09af\u09bc"},{"Id":"294","BCSNo":"40","Question":"\u09a4\u09a5\u09cd\u09af \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09bf \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u09b0","Answer":" \u09ae\u09cc\u09b2\u09bf\u0995 \u0985\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u09b0"},{"Id":"295","BCSNo":"42","Question":"What is the correct indirect form of \u2018He said, \u201cYou had better see a doctor\u201d ?","Answer":"He advised him to see a doctor. "},{"Id":"296","BCSNo":"42","Question":"Identify the word that remains same in in plural form?","Answer":"deer "},{"Id":"297","BCSNo":"42","Question":"\u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09a8\u09be\u09a8 \u09a8\u09df \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09c0 (\u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09a8\u09be\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c0) "},{"Id":"298","BCSNo":"42","Question":"ICE = COLDNESS \u09b9\u09df, \u09a4\u09ac\u09c7 EARTH=?","Answer":" GRAVITY "},{"Id":"299","BCSNo":"42","Question":" \u09a8\u0993\u0997\u09be\u0981 \u099c\u09c7\u09b2\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09b9\u09be\u09dc\u09aa\u09c1\u09b0\u09c7 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4 \u2018\u09b8\u09cb\u09ae\u09aa\u09c1\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b9\u09be\u09b0\u09c7\u09b0\u2019 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be\u09a4\u09be \u0995\u09c7?","Answer":" \u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09aa\u09be\u09b2 "},{"Id":"300","BCSNo":"42","Question":"IUCN \u098f\u09b0 \u0995\u09be\u099c \u09b9\u09b2\u09cb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0?","Answer":" \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09a6 \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u0995\u09b0\u09be "},{"Id":"301","BCSNo":"42","Question":"\u0995\u09cb\u09a8 \u099a\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7 \u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c7\u09b0 \u2018Thirty Year\u2019s War\u2019 \u098f\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09aa\u09cd\u09a4\u09bf \u0998\u099f\u09c7?","Answer":" \u0993\u09af\u09bc\u09c7\u09b8\u09cd\u099f\u09ab\u09c7\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09b6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf \u099a\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf, \u09e7\u09ec\u09ea\u09ee "},{"Id":"302","BCSNo":"42","Question":"P (A)=1\/3, P(B) = 2\/3, A \u0993 B \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8 \u09b9\u09b2\u09c7 P (B\/A)=\u0995\u09a4?","Answer":" 2\/3 "},{"Id":"303","BCSNo":"42","Question":"Which word is correct?","Answer":" Proceeds "},{"Id":"304","BCSNo":"42","Question":"\u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09a8 \u09a4\u09be\u09b2\u09c7\u09ac\u09be\u09a8 \u0990\u09a4\u09bf\u09b9\u09be\u09b8\u09bf\u0995 \u09b6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf \u099a\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u09e8\u09ef \u09ab\u09c7\u09ac\u09cd\u09b0\u09c1\u09df\u09be\u09b0\u09bf \u09e8\u09e6\u09e8\u09e6 "},{"Id":"305","BCSNo":"42","Question":"5 + 8 + 11 + 14 + \u09b9\u09b2\u09c7 \u09a7\u09be\u09b0\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u0995\u09a4 \u09a4\u09ae \u09aa\u09a6 302?","Answer":" 100 \u09a4\u09ae "},{"Id":"306","BCSNo":"42","Question":"\u09e9\u09e6 \u0995\u09bf.\u09ae\u09bf \u09aa\u09a5 \u09aa\u09be\u09dc\u09bf \u09a6\u09bf\u09a4\u09c7 \u099c\u09df\u09a8\u09c1\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b0\u09a8\u09bf\u09b0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09e8 \u0998\u09a3\u09cd\u099f\u09be \u09b8\u09ae\u09df \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u09b2\u09be\u0997\u09c7","Answer":" \u09ec \u0995\u09bf\u09ae\u09bf\/\u0998\u09a3\u09cd\u099f\u09be "},{"Id":"307","BCSNo":"42","Question":"\u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09b2\u09bf \u0989\u09aa\u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u09ac\u09b0\u09bf\u09b6\u09be\u09b2 "},{"Id":"308","BCSNo":"42","Question":"D-8 Organization for Economic Cooperation \u09ac\u09be D8 \u098f\u09b0 \u09a6\u09b6\u09ae \u09b6\u09c0\u09b0\u09cd\u09b7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2\u09a8 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09df \u0985\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09ac\u09c7?","Answer":" \u09a2\u09be\u0995\u09be (\u09a1\u09bf-\u09ee \u098f\u09b0 \u09b8\u09a6\u09b8\u09cd\u09af\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6, \u09ae\u09bf\u09b6\u09b0, \u0987\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09a8\u09c7\u09b6\u09bf\u09df\u09be, \u09ae\u09be\u09b2\u09df\u09c7\u09b6\u09bf\u09df\u09be, \u09a8\u09be\u0987\u099c\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be, \u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8 \u0993 \u09a4\u09c1\u09b0\u09b8\u09cd\u0995\u0964) "},{"Id":"309","BCSNo":"42","Question":"To doctor an animal means?","Answer":" To sterilize it "},{"Id":"310","BCSNo":"42","Question":"\u09b8\u09ac\u09c1\u099c\u09aa\u09a4\u09cd\u09b0 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09be\u09a6\u0995 \u0995\u09c7?","Answer":" \u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09a5 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0"},{"Id":"311","BCSNo":"42","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6 \u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09cd\u09ae \u0995\u09ae\u09bf\u09b6\u09a8 \u09b8\u0982\u09ac\u09bf\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09a4 \u0985\u09a8\u09c1\u099a\u09cd\u099b\u09c7\u09a6 \u0985\u09a8\u09c1\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u0997\u09a0\u09bf\u09a4?","Answer":" \u09e7\u09e9\u09ed "},{"Id":"312","BCSNo":"42","Question":"\u09e7\u09ef\u09ea\u09ee-\u09eb\u09e8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0986\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ae\u09df \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09bf\u09a8\u099f\u09bf\u0995\u09c7 \u09aa\u09be\u09b2\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09a4\u09cb?","Answer":" \u09e7\u09e7 \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a "},{"Id":"313","BCSNo":"42","Question":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u0986\u09af\u09bc\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u0996\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf\u09b0 \u09b9\u09be\u09b0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf?","Answer":" \u09b6\u09bf\u09b2\u09cd\u09aa ( \u09e8\u09e6\u09e7\u09ef-\u09e8\u09e6 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5 \u09ac\u099b\u09b0\u09c7 \u09b6\u09bf\u09b2\u09cd\u09aa \u0996\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf\u09b0 \u09b9\u09be\u09b0 \u09ec.\u09ea\u09ee%  \u0986\u09b0 \u09b8\u09c7\u09ac\u09be \u0996\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09eb.\u09e9\u09e8%) "},{"Id":"314","BCSNo":"42","Question":"\u09e7\u09ef\u09ed\u09e7 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ae\u09c1\u099c\u09bf\u09ac\u09a8\u0997\u09b0 \u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u09aa\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u0995\u09bf?","Answer":" \u099c\u09af\u09bc\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be"},{"Id":"315","BCSNo":"42","Question":"\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7 \u09ac\u099b\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09bf\u09a8\u099f\u09bf \u09b8\u09bf\u09ad\u09bf\u09b2 \u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u09ad\u09bf\u09b8 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 (Civil Service Day) \u09b9\u09bf\u09b8\u09c7\u09ac\u09c7 \u09aa\u09be\u09b2\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u09e8\u09e7 \u098f\u09aa\u09cd\u09b0\u09bf\u09b2 "},{"Id":"316","BCSNo":"42","Question":" \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09ac\u099b\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a4\u09be\u09b0\u09bf\u0996\u09c7 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u099c\u09a8\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09aa\u09be\u09b2\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc?","Answer":" \u09e8 \u09ab\u09c7\u09ac\u09cd\u09b0\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09bf"},{"Id":"317","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u09be\u09ac\u09be \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u0997\u09a4 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6?","Answer":" \u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u0995\u09bf \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09b0 "},{"Id":"318","BCSNo":"42","Question":" \u09e7\u09ef\u09ed\u09e7 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 The Concert for Bangladesh \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09df \u0985\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u09a8\u09bf\u0989\u0987\u09af\u09bc\u09b0\u09cd\u0995 "},{"Id":"319","BCSNo":"42","Question":" \u09a2\u09be\u0995\u09be \u0997\u09c7\u0987\u099f \u098f\u09b0 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09a4\u09be \u0995\u09c7?","Answer":" \u09ae\u09c0\u09b0 \u099c\u09c1\u09ae\u09b2\u09be"},{"Id":"320","BCSNo":"42","Question":" \u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09ad\u09c7\u09b2 (\u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8) \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u099c\u09c0\u09ac\u09a8 \u0993 \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09ac\u09a4\u09be  (\u098f\u09b0 \u09b2\u09c7\u0996\u0995 \u09b6\u09b9\u09c0\u09a6\u09c1\u09b2 \u099c\u09b9\u09bf\u09b0) "},{"Id":"321","BCSNo":"42","Question":" Sustainable Development Goals (SDGs) \u0995\u09df\u099f\u09bf?","Answer":" \u09e7\u09ed \u099f\u09bf "},{"Id":"322","BCSNo":"42","Question":" \u09b6\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09af \u09a8\u09df \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u0985\u0995\u09be\u09b0\u09a3\u09c7 \u098b\u09a3 \u0995\u09b0\u09bf\u0993 \u09a8\u09be"},{"Id":"323","BCSNo":"42","Question":" \u098f\u0995\u099f\u09bf \u099a\u09cc\u09ac\u09be\u099a\u09cd\u099a\u09be\u09af\u09bc \u09ee\u09e6\u09e6\u09e6 \u09b2\u09bf\u099f\u09be\u09b0 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf \u09a7\u09b0\u09c7 \u0964 \u099a\u09cc\u09ac\u09be\u099a\u09cd\u099a\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u09a6\u09c8\u0998\u09cd\u09af \u09e8.\u09eb\u09ec \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0 \u098f\u09ac\u0982 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09a5 \u09e7.\u09e8\u09eb \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0 \u09b9\u09b2\u09c7 \u0997\u09ad\u09c0\u09b0\u09a4\u09be \u0995\u09a4?","Answer":" \u09e8.\u09eb \u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0"},{"Id":"324","BCSNo":"42","Question":" The word \u2018flying\u2019 in the sentence \u201dLook at the flying bird\u201d is a?","Answer":" Participle "},{"Id":"325","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u0985\u0982\u09b6 \u09a5\u09be\u0995\u09c7?","Answer":" \u0989\u09a6\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6\u09cd\u09af \u0993 \u09ac\u09bf\u09a7\u09c7\u09af\u09bc"},{"Id":"326","BCSNo":"42","Question":" Identify the determiner in the sentence. \u201dBring me that book\u201d.","Answer":" that "},{"Id":"327","BCSNo":"42","Question":" \u0995\u09cb\u09a8 \u09a4\u09be\u09b0\u09bf\u0996\u09c7 \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09a8 \u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0 \u0987\u09b0\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09bf\u09b7\u09c7\u09a7\u09be\u099c\u09cd\u099e\u09be \u09aa\u09c1\u09a8\u09b0\u09be\u09df \u0986\u09b0\u09cb\u09aa \u0995\u09b0\u09c7?","Answer":" \u09e7\u09ef \u09b8\u09c7\u09aa\u09cd\u099f\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e8\u09e6 "},{"Id":"328","BCSNo":"42","Question":" \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u09a7\u09be\u09b0\u09be\u09b0 \u09b6\u09c7\u09b7 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u0995\u09a4?  \u09e9, \u09ef, \u09e8\u09ed, \u09ee\u09e7, \u2014\u2014\u2014 ?","Answer":" \u09e8\u09ea\u09e9 "},{"Id":"329","BCSNo":"42","Question":" Global Vaccine Summit \u0985\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u09ea \u099c\u09c1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e8\u09e6 "},{"Id":"330","BCSNo":"42","Question":" WIPO \u098f\u09b0 \u09b8\u09a6\u09b0 \u09a6\u09aa\u09cd\u09a4\u09b0 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4?","Answer":" \u099c\u09c7\u09a8\u09c7\u09ad\u09be "},{"Id":"331","BCSNo":"42","Question":" \u2018A passage to India\u2019 is written by?","Answer":" E. M. Forster"},{"Id":"332","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u0995\u09a4 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7, \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09b9\u09b0\u09c7 \u099c\u09cb\u099f \u09a8\u09bf\u09b0\u09aa\u09c7\u0995\u09cd\u09b7 \u0986\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c0\u09b0\u09cd\u09b7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2\u09a8\u09c7 \u0985\u0982\u09b6\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8?","Answer":" \u0986\u09b2\u099c\u09bf\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u09b8, \u09e7\u09ef\u09ed\u09e9  "},{"Id":"333","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u099b\u09df \u098b\u09a4\u09c1\u09b0 \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u0995\u09cd\u09b0\u09ae \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09b7\u09cd\u09ae, \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09be, \u09b6\u09b0\u09ce, \u09b9\u09c7\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4, \u09b6\u09c0\u09a4, \u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4 "},{"Id":"334","BCSNo":"42","Question":"  \u09a1\u09bf\u09b8\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e8\u09e6 \u0985\u09a8\u09c1\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6-\u09ad\u09be\u09b0\u09a4 \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf-\u09aa\u09be\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u0995 \u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u099a\u09c1\u09df\u09be\u09b2 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2\u09a8\u09c7 \u0995\u09df\u099f\u09bf \u09b8\u09ae\u099d\u09cb\u09a4\u09be \u09b8\u09cd\u09ae\u09be\u09b0\u0995 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u09ed \u099f\u09bf "},{"Id":"335","BCSNo":"42","Question":" logx^1\/9 = -2 \u09b9\u09b2\u09c7 x \u098f\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8 \u0995\u09a4?","Answer":" 3 "},{"Id":"336","BCSNo":"42","Question":" \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09be\u0997\u09c7\u09a8\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09cb\u0995\u09b2 \u0995\u09a4 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u09e8\u09e6\u09e6\u09e6 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 "},{"Id":"337","BCSNo":"42","Question":" \u0995\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09a8\u0996\u09cb\u09b2\u09be \u09a8\u09be\u099f\u0995\u099f\u09bf\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b7\u09df?","Answer":" \u09b2\u09cb\u0995\u09be\u09df\u09a4 \u099c\u09c0\u09ac\u09a8 \u2013\u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4\u09bf "},{"Id":"338","BCSNo":"42","Question":" \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf Bretton Woods Institutions (\u09ac\u09cd\u09b0\u09bf\u099f\u09a8 \u0989\u09a1\u09b8 \u0987\u09a8\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u099f\u09bf\u0989\u099f) \u098f\u09b0 \u0985\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u09ad\u09c1\u0995\u09cd\u09a4?","Answer":" IMF "},{"Id":"339","BCSNo":"42","Question":" \u099f\u09be\u0995\u09be\u09af\u09bc \u09e9\u099f\u09bf \u098f\u09ac\u0982 \u099f\u09be\u0995\u09be\u09af\u09bc \u09eb\u099f\u09bf \u09a6\u09b0\u09c7 \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u0995 \u0986\u09ae\u09b2\u0995\u09bf \u0995\u09cd\u09b0\u09af\u09bc \u0995\u09b0\u09c7 \u098f\u0995 \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u099f\u09be\u0995\u09be\u09af\u09bc \u09ea \u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7 \u0986\u09ae\u09b2\u0995\u09bf \u09ac\u09bf\u0995\u09cd\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09b2\u09c7\u09a8\u0964 \u0990 \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09b0 \u09b6\u09a4\u0995\u09b0\u09be \u0995\u09a4 \u09b2\u09be\u09ad \u09ac\u09be \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf \u09b9\u09b2\u09cb \u09a4\u09be \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09af\u09bc \u0995\u09b0\u09c1\u09a8\u0964","Answer":" \u09ec.\u09e8\u09eb % \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf "},{"Id":"340","BCSNo":"42","Question":" \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf (\u09b8\u09c7\u09aa\u09cd\u099f\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e8\u09e6) \u0995\u09cb\u09a8 \u0985\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7\u09b0  \u09a8\u09bf\u09df\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09a3 \u09a8\u09bf\u09df\u09c7  \u0986\u099c\u09be\u09b0\u09ac\u09be\u0987\u099c\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0993 \u0986\u09b0\u09cd\u09ae\u09c7\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09b0  \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u09b8\u0982\u0998\u09b0\u09cd\u09b7  \u09b9\u09df?","Answer":" \u09a8\u09be\u0997\u09b0\u09cd\u09a8\u09cb-\u0995\u09be\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u0996 "},{"Id":"341","BCSNo":"42","Question":" \u0989\u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b8\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5 \u0995\u09c0?","Answer":" \u09ac\u09be\u09b8\u09ad\u09c2\u09ae\u09bf \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a4\u09be\u09dc\u09bf\u09a4"},{"Id":"342","BCSNo":"42","Question":" x\u00b2-3x-10 > 0 \u0985\u09b8\u09ae\u09a4\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a7\u09be\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" (-\u221e, -2) U (5, + \u221e) "},{"Id":"343","BCSNo":"42","Question":" What is the meaning of Musk?","Answer":" a substance used in making perfume "},{"Id":"344","BCSNo":"42","Question":" SecA +TanA=5\/2 \u09b9\u09b2\u09c7 SecA -TanA=?","Answer":" 5\/2 "},{"Id":"345","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u0986\u09a6\u09bf \u0985\u09a7\u09bf\u09ac\u09be\u09b8\u09c0 \u0997\u09a3 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09ad\u09be\u09b7\u09c0 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8 ?","Answer":" \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995"},{"Id":"346","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09b8\u09be\u09ae\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":"  \u09b8\u09be\u0999\u09c1 \u09ad\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09bf "},{"Id":"347","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u09cd\u09b0\u09bf\u099f\u09bf\u09b6 \u0995\u09c3\u09b7\u09bf \u09ac\u09bf\u09aa\u09cd\u09b2\u09ac \u0995\u0996\u09a8 \u09b8\u0982\u0998\u099f\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u0989\u09a8\u09ac\u09bf\u0982\u09b6 \u09b6\u09a4\u09be\u09ac\u09cd\u09a6\u09c0"},{"Id":"348","BCSNo":"42","Question":" \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09a8 \u09b9\u09be\u0989\u09b8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09b8\u09ae\u09c2\u09b9 \u09a8\u09bf\u0983\u09b8\u09b0\u09a3 \u09a8\u09bf\u09df\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09a3 \u09b8\u0982\u0995\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u099a\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf The Kyoto Protocol (\u0995\u09bf\u09df\u09cb\u099f\u09cb \u09aa\u09cd\u09b0\u099f\u09cb\u0995\u09b2) \u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998 \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995 \u0995\u09a4 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u0997\u09c3\u09b9\u09c0\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u09e7\u09ef\u09ef\u09ed"},{"Id":"349","BCSNo":"42","Question":" \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09ac\u09bf \u0986\u09b2\u09be\u0993\u09b2 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u0995\u09be\u09ac\u09cd\u09af?","Answer":"\u09aa\u09a6\u09cd\u09ae\u09be\u09ac\u09a4\u09c0"},{"Id":"350","BCSNo":"42","Question":" \u09b8\u09be\u09ac\u09be\u09b6 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6 \u09ad\u09be\u09b8\u09cd\u0995\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a5\u09aa\u09a4\u09bf \u0995\u09c7?","Answer":" \u09a8\u09bf\u09a4\u09c1\u09a8 \u0995\u09c1\u09a3\u09cd\u09a1\u09c1"},{"Id":"351","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c1 \u09b6\u09c7\u0996 \u09ae\u09c1\u099c\u09bf\u09ac\u09c1\u09b0 \u09b0\u09b9\u09ae\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u2018\u0985\u09b8\u09ae\u09be\u09aa\u09cd\u09a4 \u0986\u09a4\u09cd\u09ae\u099c\u09c0\u09ac\u09a8\u09c0\u2019 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8 "},{"Id":"352","BCSNo":"42","Question":" \u0995\u09c3\u09b7\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7 \u09b0\u09ac\u09bf \u09ae\u09cc\u09b8\u09c1\u09ae \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ab\u09be\u09b2\u09cd\u0997\u09c1\u09a8 "},{"Id":"353","BCSNo":"42","Question":" \u0985\u09a8\u09c1\u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09be \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u0987\u0982\u09b0\u09c7\u099c\u09c0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" Clemency  "},{"Id":"354","BCSNo":"42","Question":" \u09e7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ea\u09ef \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09c1\u09b2\u09cb\u09b0 \u0997\u09dc \u0995\u09a4?","Answer":" \u09e8\u09eb "},{"Id":"355","BCSNo":"42","Question":" \u0986\u09aa\u09a8\u09be\u09b0 \u09ae\u09cb\u09ac\u09be\u0987\u09b2 \u09ab\u09cb\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09b8\u09bf\u0995 \u09ac\u09bf\u09b2 \u098f\u09b8\u09c7\u099b\u09c7 \u09ea\u09e8\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be\u0964 \u09af\u09a6\u09bf \u09e7 \u09ac\u099b\u09b0 \u09aa\u09b0 \u09e7\u09e6% \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09aa\u09be\u09af\u09bc \u098f\u09ac\u0982 \u0986\u09b0\u0993 \u09ec \u09ae\u09be\u09b8 \u09aa\u09b0 \u09e8\u09e6% \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09aa\u09be\u09af\u09bc, \u09a4\u09be\u09b9\u09b2\u09c7 \u09e7\u09ee \u09ae\u09be\u09b8 \u09aa\u09b0 \u0986\u09aa\u09a8\u09be\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b2 \u0995\u09a4 \u09b9\u09ac\u09c7?","Answer":" \u09eb\u09eb\u09ea.\u09ea\u09e6 "},{"Id":"356","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09ae\u09be\u09a8 \u09b8\u09ad\u09be\u09aa\u09a4\u09bf\u09b0 \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7  \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6 CVF \u098f\u09b0 \u09b8\u09ad\u09be\u09aa\u09a4\u09bf \u099b\u09bf\u09b2?","Answer":" \u09ae\u09be\u09b2\u09a6\u09cd\u09ac\u09c0\u09aa "},{"Id":"357","BCSNo":"42","Question":" Identify the correctly spelt word?","Answer":" Cesarean "},{"Id":"358","BCSNo":"42","Question":" \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09df \u09b6\u09c7\u09a8\u099c\u09c7\u09a8 \u099a\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u09e7\u09ef\u09ee\u09eb \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09b2\u09c1\u0995\u09cd\u09b8\u09c7\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u0997"},{"Id":"359","BCSNo":"42","Question":" Notification \u098f\u09b0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09aa\u09b0\u09bf\u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09aa\u09a8  "},{"Id":"360","BCSNo":"42","Question":" \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09af\u09ae\u09c1\u09a8\u09be\u09b0 \u0989\u09aa\u09a8\u09a6\u09c0?","Answer":" \u09a4\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be"},{"Id":"361","BCSNo":"42","Question":" What is the function of a topic sentence?","Answer":" to present the main idea "},{"Id":"362","BCSNo":"42","Question":" \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09cd\u09ac\u09b2\u09cd\u09aa \u09a6\u09c8\u09b0\u09cd\u0998 \u099a\u09b2\u099a\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0?","Answer":" \u09b9\u09c1\u09b2\u09bf\u09df\u09be "},{"Id":"363","BCSNo":"42","Question":" \u098f\u0995 \u09ac\u09b0\u09cd\u0997 \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u098f\u0995 \u09ac\u09be\u09b9\u09c1 \u0985\u09aa\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09ac\u09b0\u09cd\u0997\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09b8\u09c0\u09ae\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09be\u09a8 \u09b9\u09b2\u09c7 \u09ac\u09b0\u09cd\u0997\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09cd\u09a3\u09c7\u09b0 \u0985\u09a8\u09c1\u09aa\u09be\u09a4 \u0995\u09a4 \u09b9\u09ac\u09c7?","Answer":" 4: 1 "},{"Id":"364","BCSNo":"42","Question":" \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09aa\u09a6\u09b2\u09cb\u09aa\u09c0 \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09a7\u09be\u09b0\u09df \u09b8\u09ae\u09be\u09b8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u09b8\u09bf\u0982\u09b9 \u099a\u09bf\u09b9\u09cd\u09a8\u09bf\u09a4 \u0986\u09b8\u09a8 = \u09b8\u09bf\u0982\u09b9\u09be\u09b8\u09a8 "},{"Id":"365","BCSNo":"42","Question":" \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09b6\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u09a8\u09df ?","Answer":" \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09a8\u09be (\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09a8\u09be \u098f\u09b0 \u09b6\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09b0\u09c2\u09aa \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09a3\u09be) "},{"Id":"366","BCSNo":"42","Question":" Who wrote Dr. Zhivago?","Answer":" Boris Pasternak  "},{"Id":"367","BCSNo":"42","Question":" Would you please find out Bangladesh\u2014\u2014the map.","Answer":" on "},{"Id":"368","BCSNo":"42","Question":" \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6\u099f\u09bf \u0987\u09b8\u09b0\u09be\u0987\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u0995\u09c2\u099f\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7?","Answer":" \u09b8\u0982\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u0986\u09b0\u09ac \u0986\u09ae\u09bf\u09b0\u09be\u09a4 "},{"Id":"369","BCSNo":"42","Question":" \u09af\u09bf\u09a8\u09bf \u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09df\u09b6\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u099c\u09be\u09a8\u09c7\u09a8?","Answer":" \u09a8\u09c8\u09df\u09be\u09df\u09bf\u0995"},{"Id":"370","BCSNo":"42","Question":" Hasan read most of the \u2014\u2014\u2013of Shakespeare.","Answer":" works "},{"Id":"371","BCSNo":"42","Question":" \u2018For God\u2019s sake hold your tongue, and let me love.\u2019 occurs in a novel by?","Answer":" \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u09a8\u09be\u0987 (John Donne \u09b9\u09ac\u09c7 \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0)\u0964 \u09a4\u09ac\u09c7 Robindronath tagore \u0993 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0 \u09ad\u09be\u09ac\u09be \u09af\u09be\u09df \u0995\u09be\u09b0\u09a3 \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 \u09a4\u09be\u09b0 \u09b0\u099a\u09bf\u09a4 \u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09ac\u09bf\u09a4\u09be \u0989\u09aa\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7 \u09ac\u09be\u0995\u09cd\u09af\u099f\u09bf\u09b0 \u09ad\u09be\u09ac\u09be\u09a8\u09c1\u09ac\u09be\u09a6 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8\u0964  "},{"Id":"372","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u09ac\u09c0\u099c \u0989\u09ce\u09aa\u09be\u09a6\u09a8\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" BADC"},{"Id":"373","BCSNo":"42","Question":" Complete the sentence. If I were you, I \u2014\u2014\u2013take the money.","Answer":" would "},{"Id":"374","BCSNo":"42","Question":" \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09b7\u09be \u0986\u09a8\u09cd\u09a6\u09cb\u09b2\u09a8\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u09a5\u09be \u0997\u09c1\u09b0\u09c1\u09a4\u09cd\u09ac\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3 \u09ad\u09c2\u09ae\u09bf\u0995\u09be \u09aa\u09be\u09b2\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7?","Answer":" \u09a4\u09ae\u09a6\u09cd\u09a6\u09c1\u09a8 \u09ae\u099c\u09b2\u09bf\u09b8"},{"Id":"375","BCSNo":"42","Question":" \u0989\u09b2\u09c1\u09ac\u09a8\u09c7 \u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09be \u099b\u09dc\u09be\u09a8\u09cb \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09b2\u09bf\u09a4 \u098f\u09ae\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u0997\u09c1\u099a\u09cd\u099b\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7?","Answer":" \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09a6-\u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u099a\u09a8 "},{"Id":"376","BCSNo":"42","Question":" \u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09a0\u09bf\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09c3\u09a4\u09bf-\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09cd\u09af\u09df?","Answer":" \u0995\u09c3\u09b7\u09cd + \u09a4\u09bf"},{"Id":"377","BCSNo":"42","Question":" Go and catch the falling star. Here the \u2018falling\u2019 is?","Answer":" adjective "},{"Id":"378","BCSNo":"42","Question":" \u098f\u0995 \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0982\u0995\u09c7 \u09eb\u09e7\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be \u099a\u09c7\u0995 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09e8\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u098f\u09ac\u0982 \u09eb\u09e6 \u099f\u09be\u0995\u09be\u09b0 \u09a8\u09cb\u099f \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u0985\u09a8\u09c1\u09b0\u09cb\u09a7 \u0995\u09b0\u09b2\u09c7\u09a8 \u0995\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a4\u09be\u09b0 \u0985\u09a8\u09c1\u09b0\u09cb\u09a7 \u09b0\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u0995\u09b0\u09be \u09b8\u09ae\u09cd\u09ad\u09ac?","Answer":" \u09eb \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09c7 "},{"Id":"379","BCSNo":"42","Question":" \u0985\u0982\u09b6\u0997\u09c1\u09b2\u09bf \u099c\u09cb\u09dc\u09be \u09a6\u09bf\u09b2\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u099f\u09bf \u09b9\u09ac\u09c7?","Answer":" \u0996 "},{"Id":"380","BCSNo":"42","Question":" Fill in the blank with the correct form of verb? The police \u2014\u2014informed yesterday.","Answer":" were "},{"Id":"381","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u0999\u09cd\u0997\u09ad\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u09b0 \u09ab\u09b2\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a6\u09c7\u09b6 \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09bf\u09b2?","Answer":" \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09ac\u09ac\u0999\u09cd\u0997 \u0993 \u0986\u09b8\u09be\u09ae "},{"Id":"382","BCSNo":"42","Question":" \u2018Giving someone the cold shoulder\u2019 means?","Answer":" to ignore somebody "},{"Id":"383","BCSNo":"42","Question":" \u0986\u09ae\u09be\u09b0 \u099c\u09cd\u09ac\u09b0 \u099c\u09cd\u09ac\u09b0 \u09b2\u09be\u0997\u099b\u09c7- \u099c\u09cd\u09ac\u09b0 \u099c\u09cd\u09ac\u09b0 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6  \u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u0985\u09ac\u09bf\u0995\u09c3\u09a4\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0989\u099a\u09cd\u099a\u09be\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u0993\u09df\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7?","Answer":" \u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 "},{"Id":"384","BCSNo":"42","Question":" \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0 \u09af\u09c7 \u09b8\u09ac \u0985\u0999\u09cd\u0997-\u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u0999\u09cd\u0997 \u09a7\u09cd\u09ac\u09a8\u09bf \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b8\u09b9\u09be\u09df\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7 \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7?","Answer":" \u09ac\u09be\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09cd\u09af\u0999\u09cd\u0997 (\u09ac\u09be\u0997\u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0) "},{"Id":"385","BCSNo":"42","Question":" \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09be\u09b9\u09bf\u09a4\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09c7 \u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09cd\u09af\u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09df\u09cb\u0997 \u0986\u099b\u09c7?","Answer":" \u099a\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09a6 "},{"Id":"386","BCSNo":"42","Question":"  \u09ae\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u09af\u09be\u09a6\u09c1\u0998\u09b0 \u0995\u09a4 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be \u09b9\u09df?","Answer":" \u09e7\u09ef\u09ef\u09ec "},{"Id":"387","BCSNo":"42","Question":" \u0986\u09a7\u09c1\u09a8\u09bf\u0995 \u09ae\u09c7\u09a7\u09be\u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09bf\u09ad\u09bf\u09b2 \u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u09ad\u09bf\u09b8 \u098f\u09b0 \u0989\u09a8\u09cd\u09ae\u09c7\u09b7 \u0998\u099f\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a6\u09c7\u09b6 \u09b9\u09a4\u09c7?","Answer":" \u099a\u09c0\u09a8 "},{"Id":"388","BCSNo":"42","Question":" \u201cSeptember on Jessore Road\u201d is written by?","Answer":" Allen Ginsberg"},{"Id":"389","BCSNo":"42","Question":" \u0990\u09b9\u09bf\u0995 \u098f\u09b0 \u09ac\u09bf\u09aa\u09b0\u09c0\u09a4\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u0995 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u09aa\u09be\u09b0\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 "},{"Id":"390","BCSNo":"42","Question":" Liza had given me two:","Answer":" pairs of jeans  "},{"Id":"391","BCSNo":"42","Question":" \u0997\u09a3 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u0996\u09b8\u09dc\u09be \u09b8\u0982\u09ac\u09bf\u09a7\u09be\u09a8 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09e7\u09ef\u09ed\u09e8 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a4\u09be\u09b0\u09bf\u0996\u09c7 \u0989\u09a4\u09cd\u09a5\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?","Answer":" \u09e7\u09e8 \u0985\u0995\u09cd\u099f\u09cb\u09ac\u09b0 "},{"Id":"392","BCSNo":"42","Question":" \u0985\u09a7\u09bf\u09a4\u09cd\u09af\u0995\u09be \u098f\u09b0 \u09ac\u09bf\u09aa\u09b0\u09c0\u09a4 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?","Answer":" \u0989\u09aa\u09a4\u09cd\u09af\u0995\u09be"},{"Id":"393","BCSNo":"42","Question":" \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b6\u09cd\u09a8\u09ac\u09cb\u09a7\u0995 \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ac\u09b8\u09ac\u09c7? 15\/A, G\/21, 28\/N, ?\/?","Answer":"  V\/36 "},{"Id":"394","BCSNo":"42","Question":" \u09ac\u09c3\u09a4\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u09ea \u0997\u09c1\u09a3 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09b0\u09b2\u09c7 \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09ab\u09b2 \u0995\u09a4\u0997\u09c1\u09a3 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09aa\u09be\u09ac\u09c7?","Answer":" \u09e7\u09ec "}]}